【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（6）

須彌世界浩瀚無垠，無量無邊，似天外有天，被三千世界環繞，神秘莫測，獨立而不改，周行而不殆，生萬物，孕萬族。

萬族當中，人族體虛力弱，只成奴隸。自盤古覺醒後，率領千萬人族反抗，自此開啟人族萬千氣運。惜盤古為保人族，以人族神器軒轅神劍捨身開天闢地。

真鳳乃盤古轉世，幾歷高低方知身懷重任，即將領其餘五皇與一眾同伴從盤古宇宙回歸須彌世界，再領人族打破宿命，卻發現人族真正歷史。

到底，人，是什麼？靈魂，又是什麼？

Post 1：

Post 2：

Post 3：

Post 4：

Post 5：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
時間線：
執劍—追星者—須彌

Facebook Page Link:

執劍 Link:

追星者 Link:

須彌 Link:

新post冇文

正評咗先

真

正評正評

Lm

留名

多謝大家一直支持

推到有文
Btw皮已正

開post冇文 係咪想拎匙匙出黎

篇文係舊po

琴日嘅

今晚出文

第一百三十章－－人族聯盟（三）

王星將帝都大小事宜逐樣交代清楚之後，為怕月族前來突襲，便帶同五十萬精銳的人族戰士，連同不少先進武器，全副武裝，前往矮人族領地。姜尚知此行較為凶險，於是便要求隨行，雖然自己只是傳說級別，但知多一分力量，多一分安全。王星視他為好友，而且辦事能力極高，智慧過人，當然無任歡迎。

不久在艦中，姜尚走向王星，道：「我們快將到達約定地點，還有什麼我需要注意的嗎？」

王星從無放過所有細節，知地族似有陰謀，感知四周無其他人，便問：「地族方面如何？」

姜尚答：「地族似乎與天族開戰，今次戰爭甚至牽涉到天人族和天將族，地族絕對無閒前來。另一方面，我已經照你意思，在一個月前開始暗中調動各地合共二百萬的學院生，繞過月族，再次挑起與星辰族的戰火，而且更埋下未來與獸族聯合的伏線。」

王星微笑點頭，道：「姜尚，謝謝你了。我先前一直不便遠離帝都，更不想這些消息會傳到軍營之中，只可以由你去負責。這段時間實在太辛苦你了。」

姜尚說：「這次拉攏矮人族事關重大，與人族未來的計劃息息相關，我只不過在旁協助，你才是背後的主要策劃人。」

王星呼一口氣，看著眼前綠油油的景色，說：「早前月族撤收面對愛琴崖的兵力，然後我們以日族為引子，加上星辰族與月族再度開戰，矮人族也不得不暫且向我們低頭。」

姜尚也望向隆多礦山前的優美自然景色，說：「尤其當我們有能力直接攻打他們的領地，矮人族的王，埃達也只可以前來迎接。」

王星點頭，說：「只有這樣，人族才可避免與這些種族開戰，而且在心甘情願之下成為我們的同盟。因此，我才要比伏羲走快一步，免得他會令人族走上惡名之路。」

姜尚說：「只要埃達同意，我將會知會伏羲，讓他調動兵力和防禦系統前來以防月族突襲。」

王星輕笑：「屆時，如果有任何突發狀況，你就憑自己判斷去處理。」

姜尚問：「你要專注於訓練流星隊？」

王星點頭，認真說：「現時人族聯盟已經成形，離戰爭開始只差一條導火線。既然如此，我們就要好好著手於軍事。我已經請求真鳳同意，在軍營和學院中徵召合共兩萬人作龍騎士的訓練，而且開始培養各種戰龍，包括九陽神龍、七星龍、九陰邪龍、閃光龍、迅狂龍等。」

姜尚說：「雖然只有兩萬人隊，但速度極高，若用得其所，足以扭轉戰局。」

王星的笑容帶著一股傲氣和自信，彷彿看到未來流星隊將為人族創造重大戰績，說：「快如流星，而攻其無備，出其不意。不過此事定要低調，絕對不能讓對方知道我們這一手，否則就難以施展突襲。暫時人族就只有我和如妹乃龍騎士，所以我們會親自教授當中技巧。」

姜尚說：「人族出了不少精神力動者，如果將他們集合一起，應能組成一隊可以遙距控制機械人的戰隊，戰力一定強大，速度甚至不輸給龍騎士。人族現時人口突破千億，總有精於駕駛各種戰機及機械人的人，所以也不妨創建一大隊機械人隊。」

王星略思一會，答：「製造機械人需要大量資源和人手，自鴻鈞隕落之後，這種戰法便漸漸被人族遺忘，你也清楚現時人族情況，有信心創造一整隊嗎？」見姜尚點頭，便微笑說：「那你就與三清好好合作。他從前也曾協助鴻鈞建造大型機械人工場，定有得著。好了，終於也到了矮人族領地的邊境，隆多礦山。」

隆多礦山如同其名，是一大片被碎石鋪滿的山脈，山峰高低不平，在陽光照射之下，不少地方露出微微銀光。碎石大小不一，有的大得好比鯨魚，有的可放於掌上，奇異無比，卻構成獨特風景。礦山資源豐富，蘊藏大量金屬及礦石，而這亦是矮人族選擇於此處居住的原因。

王星讓八足馬留在戰艦旁，站在碎石堆上，與姜尚走前，前者看著埃達微笑，恭敬地說：「久聞矮人族埃達工藝超凡入聖，果然聞名不如見面。」

王星讓八足馬留在戰艦旁，站在碎石堆上，與姜尚走前，前者看著埃達微笑，恭敬地說：「久聞矮人族埃達工藝超凡入聖，果然聞名不如見面。」

埃達身高雖只至王星腰間，然而身型極為壯橫，滿臉鬍鬚，穿戴含秘銀的裝甲、頭盔和戒指，頸掛一條鐮刀狀的白玉吊墜，全部手工細膩精緻，鑲嵌各種閃亮寶石，卻散發一種粗獷的野性。他看到王星整支軍隊，內心也懼怕王星會突然發難，於是收起平常粗魯的樣子，一本正經說：「常聞人族王星說話如頌唱詩歌般動聽，果然如此。」

王星感到這處已儲集強大能量，知埃達對人族仍有懼意，中間更有強力結界，於是輕輕一笑，負手走去，說：「過獎。我只不過愛以溝通去解決問題，避免血流成河，雙敗俱傷。我們人族與矮人族久未結交，這次前來，為表我族誠意，特意帶來這些禮物，希望埃達能笑納。」

此話一出，人族軍便將所有禮物逐一抬出並打開。埃達一看就知那些是烏金、秘銀、玄鐵等珍貴金屬，雙眼不禁散發陣陣光芒。王星心忖：「此處山脈雖大，但已被發掘千年，相信蘊藏量已被當初少了很多，更無拒絕的理由。」

埃達乾咳一聲，暗自偷笑，說：「我們就謝過人族的好意了。既然王星此行目的已成，最近族中事務繁忙，我也只好先行離去。」

王星臉容毫無變改，鬆容地從空戒中拿出一支長矛。所有矮人族軍甫見此舉，紛紛拿出槍械對準，更以各種激光武器瞄準，只要王星再有動靜便會發射。

埃達也握著那吊墜，注入靈力一扯，登時變成一把巨大的白玉鐮刀，道：「這就是人族真正的好意嗎？哼！幸好我早有預備，這裡擁有的兵力和軍備足以讓你們統統留下！」

more？

聽日再出文啦

停喺到好頂癮

出文喇

等多d人推再打

專登的

每四十五章就一篇
就黎完呢篇了

點解唔係四十二

你打咗先啦

好似好睇d

因為秘密係東郊皇陵

Crossover??

好呀
得閒玩下痴線穿越先

第一百三十一章－－人族聯盟（四）

王星早已登皇，豈會被區區一王所要脅，瀟灑地說：「埃達，若我要走，無人能留；若我要留，亦無人能趕。你們當初為月族鍛造兵器，只求在須彌大陸之上有一個容身之處，但月族如此糟蹋你們的心血，你們又能忍嗎？」話畢，他將那長矛輕力一拋，矛頭剛好插在結界之前，說：「你乃識貨之人，看看這一把長矛，是否值得你們改變主意？」

埃達恐防有詐，讓手下走出結界將長矛拿來。那手下深怕這是王星所佈下的陷阱，長矛會忽然爆炸等，全身也輕輕顫抖，以儀器率先檢查清楚，發現毫無異樣之後才敢拔出長矛，再走回結界中遞給埃達。

埃達將手中的白玉鐮刀變回吊墜，掛在頸上，才接過長矛。他手藝出眾，幾乎可與三清相比，只是他欠缺六丁神火，才無法鍛造神器，頂多煉造大器，甫拿起長矛，便知當中之妙，再揮動數下，更感到鍛造者的巧手之處，臉露笑容。

王星凝視埃達，說：「鍛造者將自己的心思灌注於每一樣武器中，使它們亦有了靈魂，能變得更強，慢慢凝聚氣運，方形大器。你又是否感受到這把長矛的靈魂？」

埃達感到長矛之中，有著力爭上游、稱霸須彌的渴望，似要向天地咆哮，不懼萬物攔阻，雖是狂妄自大，卻是激情澎湃，如同一名少壯抬頭望天，高傲地笑著。埃達知鍛造者會將自己某種信念灌注於武器之中，也忽然想不起自己上次再有這種感覺的時候，只好歎息一聲，回望王星，目光忽然少了傲慢，漸生一種難言的黯然，問：「這是三清親手之作？」

聽日再續

想洗白三清

咁少

靠你地打氣

唔要洗白三清

點解唔直接揾三清個廢老黎

因為三清伏羲係惡治，驚講唔掂數會出陰招？

要講掂個矮仔

王星走到結界之前，說：「對。我們人族重視屬於自身的武器，正如真鳳的軒轅神劍、三清的兜率八卦旗、女媧的五彩石⋯⋯即使如其餘士兵，也絕不得胡亂拋棄武器。除了矮人族之首，你也是一名作為名震天下的工匠，你內心又有何想法？有不甘嗎？有掙扎嗎？」

埃達一時無語，想起月族族員視所有軍備如同兒戲，反正一切皆是隨手可得，因此鮮有尊重，而王星這一番說話正中其心刺，再次牽動作為工匠的傲氣。雖然王星只是輕輕拋出小石，卻在平靜的湖上掀起每數漣漪，終有一日成為翻騰巨浪。

王星又說：「只要依靠月族，便有地族在背後撐腰，可在其他種族身上取得更多資源，不過你們所打造的武器、防具、首飾等，通通落在不識貨的人手上，毫無珍惜，最後散落各地，被掉在草中，被扔在山邊。你們勞苦的心血、汗水、每一錘、每一煉，通通付諸流水。與日族相似，但你們仍未有皇，能與月族有商討能力嗎？」

埃達眉頭更是深鎖，提手截停王星繼續說話，走前將長矛交回，道：「月族正位於我們旁邊，我們實在無法接受人族的好意。要是舊日，我們甚至不會赴約。」

王星見他神情，便微笑搖頭，說：「這把長矛就留在你這裡吧。人族現時盛大，大戰天族和地族而不分勝負，擊退神族和魔族，替日族奪去眾仙鄉。埃達，世上沒有永遠的敵人，也沒有永遠的朋友。人族聯盟的大門隨時為你們而開，那麼，我們就此告別了。」轉身之後，仰天長嘆，笑說：「人生得一知己，死而無憾。偏偏，知己知己，何其難得？」

埃達看著王星遠去，再望回手中的精細長矛，眉頭依然緊皺，無法鬆開，內心更是矛盾。作為矮人族之首，他不能只顧自身利益，現時與月族結盟，等同與地族連成一線，前途定必安穩，然而屈居月族之下，矮人族屢受月族諸多限制，無法加強自身軍力，注定永無出頭天。他握緊長矛，閉目撫心自問：「難道我們應該放手一搏？」

王星和姜尚走回戰艦，便指揮人族軍離去，往帝都方向行駛。姜尚說：「最後，你還是決定留下那長矛。」

王星說：「長矛現在就是最好的心錨，令埃達動搖。越見長矛，影響越大，再多說話也不如這一段寧靜的留白，來得更響亮，來得更動聽，來得更刻骨。」

姜尚樣貌依舊淡然，說：「你的說話情理兼備，要是埃達稍有不甘，定會依向人族，甚至進行遷都，逃離月族勢力範圍。」

王星微笑，看見七輪苦海的邊緣，便說：「投其所好，必有所得。我們就留在這裡，不需要走得太遠，就在這裡靜候佳音。未得矮人族，不回帝都。」

姜尚說：「明白了。那我先去休息。」

待續
等再有其他人推
先出埋最重要果段

推

馬上推

Immediately

支持下你

推到矮人歸順

出啦 出啦 出啦呀呀呀呀

推
比三清嚟應該滅咗矮人族

三清個死廢老一定串柒柒傾唔成，之後又開誅仙陣再俾人打柒

王星看著姜尚離去的背影，忽然湧起一陣長年未見的熟悉感，不禁苦笑一聲，心想：「我真的想太多了⋯⋯偉大如此，怎可能尚未登皇？」走到戰艦的另一面，拿起份份資料，閱讀從各地而來的情報，嘗試在戰爭開始之前，分析往後的情況，作出對人族最有利的選擇。

姜尚回到房間之中，清心寡慾，盤膝打坐，將真元力運行全身，嘗試令一切能量變得更純淨，更渾厚。忽然腦海傳來劇痛，他不得不用雙手按著頭顱，咬緊牙關，然而嚎叫不得，只好一直將柔和無比的真元力注進，然而毫無作用，靈魂似被萬蟲蠶食，千刀萬剮，卻閃出數段殘破不堪的畫面。

「哥，別忘記即使異卵，我們也是雙胞胎⋯⋯可以成為暴君的，絕非只你一個。」

「每個人都有自己的戰鬥模式、習慣，而你因為擁有能量吸收和釋放的能力，本應可以稱霸天下，傲視群雄，不過，你偏偏選擇造王，證明你所謂要消滅這偽善的世界，不單止要清除世界政府，而要挑戰背後的造物者，而你清楚自己根本沒可能打贏造物者。」

姜尚雖然頭痛如崩潰，但尚可保持心神，心忖：「這是我的前世？」痛楚稍有停頓，忽然又來轟炸，只是這一次的畫面更加模糊，他幾乎無法看見眼前事物，只可以看見大約的輪廓。眼前只有六人，遠處有座高聳入雲的高山。

「人族大劫將至，我亦無能為力，只可為未來放下種子。要瞞過一切，就只有將你們推至死亡，推至虛無。屆時，就只有亞特蘭蒂斯的末落和開天闢地能夠喚醒你們。」

鴻鈞出嚟啦終於

係咪繼續推繼續有？

我會打文既

明鋒

不可不推

一定要推

推呀

push

鴻鈞一直都跟著盤古
真係好hehe

王星講得好
真係既話
點解仲未成皇
快d 出文進劇情

哥？？？但丁細佬？？？

出出出！

明鋒嚟
睇返執劍啦

吸收和釋放的能力

屌get 錯左

嘩屌...
唔通鴻鈞既靈魂拆開左變明鋒明念，依都合返埋變姜尚

依家

一直都係明鋒冇明念
明念係阿哥

能成為密友

你又知？

係愛呀！亨利

都mon得好貼

多謝佢讚賞

故呢？點解冇人推？
我想睇落去
真心講句，執劍同須彌比，須彌正好多

執劍準時好多

原來係勞斯同萊斯 hehe

無人推無心機出文
之後無出文就無人推
惡性循環

聽日出文

多謝巴打讚賞
至少我知道自己寫文好左

五王封印

但質素高過執劍

好大嘅伏筆！

推下文先啦

故啊
波
唔洗急，快就得

好想睇文

五六點出文

大大篇

第一百三十二章－－結盟（五）

如王星想像一樣，其餘人前去各種族商討結盟極為順利，而金獅族和人魚族怕待薄人族，當濕婆和三清到達之時，兩族更贈送大禮、奴隸、糧食、特色食品等，以求將來合作和睦融洽。雖說商討，除王星之外，其餘人也幾乎不需說話便完成其任務。因此除王星之外的八皇在商討之後陸續啟程回去帝都。

日族奪得眾仙鄉為副都，雖然這領地氣運極高，卻令他們受到巨大壓力，東是炎族，南北方是神族和魔族，不能有一分一秒的鬆懈；王星這樣一計，更令其他種族暫緩與他們的所有貿易活動，包括軍備、金屬、礦物等資源。

金陽城中，夕日實在感到難堪，在宮殿之內也難掩其怒氣，握緊四個拳頭，咬緊牙關，大喝：「人族⋯⋯人族實在太可惡了！即使我們已經以自身名字立下誓言，王星、伏羲等人依然用這種外交手段將我們逼上絕路！」

殿中只有十餘名日族，他們全部不穿戰甲，只披華服，知道人族如此，也紛紛臉露不悅，但又不敢有任何動作。

日樹乃日族的智者，知道大勢不在自己手中，而日族憂患太多，暫時只可隨波逐流，順應人族意思，說：「我們一直處於弱勢，地位與人族絕不對等，即使接收附近數十個種族，也難以相比。再者，此處雖然氣運極高，但潛在危機同樣極大，現在只可以潛伏一邊，待時機來到，才可展翅高飛。」

夕日說：「當初我們得悉伏羲向神族進軍，私下向大悲通風報信，更向祂說出伏羲從盤古宇宙回歸，實力一定尚未恢復，結果伏羲當真除去大悲。若是那時神魔討伐戰，死的是三清，不是那沒頭腦的燧人氏，我一定更開心！」

日樹說：「三清研發及煉製武器方面堪稱一絕，久出大器，令人族實力更高一層樓。我們雖然科技先進，不過依然無法造出如此大器。這亦是我們的發展路向之一，幸好借助人族氣運，我們已有眉目。無論如何，現時人族借我們為先例，更向世界宣佈所有消息，令其他種族難以抗拒結盟一事。」

夕日倏然消失於大椅之上，原是走出空地，向天連打數拳，打散雲霞，將內心無窮怒火發洩之後，才慢慢走回殿內，沉著氣說：「我們曾在神族之下渡過了更難捱、更可悲的時期⋯⋯現在的，又算什麼？」

日樹揖手並帶著恭敬，看著夕日，說：「日樹氣量可容天下，實在是我們的福氣。」

夕日問：「日樹，現時我們該如何？」

日樹雖然樣貌凶悍，心思卻比其餘日族細膩得多，說：「如果要恢復昔日地位，首先要取得人族信任。我們要向人族示忠。」

夕日苦笑一聲，想起當日於眾仙鄉的回憶，問：「示忠？那時的立誓也不算示忠嗎？」

日樹依然沉穩，說：「伏羲並不信任我們，而王星亦有防範，才會有如此計謀。現時我們前後受壓，若情況繼續下去，待魔族恢復實力，將會與神族再次攻來，而炎族也會開戰。我提議，將十萬奴隸、百萬糧食和五萬金日隊兵權交給人族。」

其餘日族也大感驚訝，呼：「什麼？」

日族另一名王，大昭實在緊張，說：「金日隊是日族最精銳的部隊，數目只有十萬，裝備完善，在戰場之上能以一敵千。你現在要我們將五萬金日隊白白送給人族？怎可能？」

夕日也趕急問：「日樹，你是認真的？」

日樹向夕日點頭，再望向其餘日族，說：「人族如此計謀，除了其他種族的因素，就是為了讓我們於全世界面前向人族示忠。我們現在寄人籬下，無法拒絕。無論如何，戰爭也會在不久將來開始。現在我們將金日隊交給人族，一來可以示忠，二來可以為日族打下氣運，三來可以從內部了解人族的軍事。」

大昭聽後一怔，也從未想過這樣竟可一舉三得，問：「那麼⋯⋯我們自己呢？正如你所說，戰爭即將開始，面對神族、魔族和炎族，我不認為我們能夠面對。萬一如果我們連金陽城、眾仙鄉也守不住，怎樣維持日族的尊嚴？如何保護日族的族民？」

日樹道：「不管神族、魔族還是炎族，也對人族聯盟虎視眈眈。只要我們示忠，人族一定會派兵幫忙，我只是用五萬金日隊換取百萬人族軍。再者，若我們戰敗，便更有大條道理將全族搬進人族領地之中，屆時拿取情報、資訊便更加容易，所以人族絕不會容許此事發生。況且，幾經交談，我知王星性格仁慈，他絕不會讓同盟陷入災禍。」

其餘日族也無法辯駁日樹的說法，一時無話。夕日知只要日族願意低頭，戰爭開始之後，人族一定要出兵幫助，正如日樹所說，只好嘆氣：「日樹，就跟你說的做。用我的名義，將五萬金日隊交給人族。」

日樹凝望夕日，感謝他的信任，心存感動，想：「夕日，你大可以用我的名義交出軍隊，這樣你就可以保全自己於日族的名聲⋯⋯我絕不會忘記你的恩德，你永遠也是日族的首領。」道：「謝過夕日。」

夕日知道事情已暫且解決，才放下心來，想起人族以手段在短短時間內竟可不費一兵一卒便將附近各族湊成一體，也不禁感到神奇無比，開懷大笑，說：「既然我們將加入人族聯盟，就與人族好好合作。待時機成熟，我們才真正自立門戶，不過看來，我們永遠也無法與人族為敵。」

日樹微笑，說：「這場戰爭也許長達千百年，只要真鳳和王星尚在，我們實在無謂與人族為敵。」

日樹揖手並帶著恭敬，看著夕日，說：「日樹氣量可容天下，實在是我們的福氣。」

鴻鈞轉埋世佢地更加冇可能

打錯
真心typo

其實你唔係第一次咁講..
你會唔會遲少少寫到王星同真鳳都唔再留係人族???

點會呢？

應該

講緊姜尚變鴻鈞又變咗日族

我唔想講死一邊先

今日有冇文

宜家好返d
開始打文先

文呢

比較想知鴻鈞點解要押後自己登皇

文文文

機關算盡，保留底牌
時機成熟，一舉反殲

準備出文
等多半個鐘左右

等埋你先訓

+1

1h

故呢？

時差

第一百三十三章－－戰前的大局（一）

姜尚自那日起，內心首次出現這種無法解釋的混亂，便不斷尋找一切有關的資料，並將這一切告訴給王星知。經與真鳳、小冰確認之後，發現最初的片段正是屬於明鋒，更加印證自己的前世便是真鳳的同伴；可是另一段片段模糊至極，亦只有一句說話，無論他詢問王星、真鳳，甚至三清，也毫無得著，實在無從考究。

明月高照，偏偏雲層漸灰，遮掩顆顆明星，似是暴雨來襲的先兆。王星詢問眾人，得知姜尚在戰艦之外，便走到七輪苦海邊緣尋找後者。他見姜尚望著深海，問：「你的頭痛好轉了嗎？」

姜尚點頭，有禮地說：「自那次之後，也沒有再頭痛。只是感到陣陣困擾。」

王星為人謹慎，也明白姜尚心有困擾的原因，神情稍為凝重，說：「姜尚，你突然回憶起明鋒的片段，實在匪夷所思。」

姜尚點頭同意，說：「依照過去經驗，只有少數傳說，或成王之後，才會將這些片段刻在靈魂上；不過即使是上一世，明鋒也只不過是一名中階三門者。此事看來實在太多疑點。」

王星點頭，知七輪苦海之下正是亞特蘭蒂斯，說：「那片段中提及到『只有亞特蘭蒂斯的末落和開天闢地能夠喚醒你們。』，如此說來，至少你的前世知道亞特蘭蒂斯的存在。亞特蘭蒂斯是鴻鈞親自為人族建造出來的避難所，他一直將資源、信息、科技傳送至此，令人族有能力東山再起。得知亞特蘭蒂斯的人相信不多。」

姜尚眼神似看透這七輪苦海，說：「只可惜有關亞特蘭蒂斯的興建資料早已被鴻鈞徹底銷毀，我也無法追尋下去，了無線索。這次突然之間的回憶，未知會否與我來到此處有關。」

王星點頭，也垂首望向七輪苦海，說：「亞特蘭蒂斯的末落。」

姜尚看著遠方，手指彈動，似在鋼琴琴鍵之上彈奏首首樂章，說：「雖然不知道我的前世為何人，不過他能得知亞特蘭蒂斯和估計亞特蘭蒂斯將會末落，實不簡單。至少，那個『我』在人族之中一定佔有一席地位。你知道鴻鈞身邊有多少親信？」

王星輕笑，回想過往與鴻鈞的事，目光不禁流露一份仰慕，說：「鴻鈞深不可測，人族上下無一不聽從他的說話，包括盤古，我又怎會清楚知道他身邊到底有多少親信呢？不過既然你有這段回憶，看來在不久的將來，我們又會拿到鴻鈞替人族準備的大禮。真想知道到底他的計謀還算到多久以後。回去吧，我相信矮人族快將答覆，而且東方戰場大有變動，前來助我計算。」

姜尚說：「知道。」

三清回到帝都，從各研究人員手上再接回研製工作，繼續將伏羲先前交出來的造化玉蝶重新解析，知道此事又再邁進一步，與完成看來只差一線，內心興奮莫名。

伏羲此時走來，卻被眾研究人員阻撓。眾研究人員怎會不知伏羲的大名，不禁心生恐懼，上前支支吾吾，說：「伏羲大人，恕⋯⋯恕我無禮，但三清大人事前一再提醒，這十二個小時是最佳時機，絕對不可以被人騷擾。」

伏羲見他們雖然戰戰兢兢，但對三清忠心耿耿，怎會怪責他們，便說：「好，那麼勞煩你們替我傳達訊息，讓三清出來之後，馬上找我。」

為首的研究人員才鬆一口氣，說：「謝過伏羲大人。」

伏羲掛起俊美笑容，問：「三清如此凝重，難道已去到最後階段？」

研究人員點頭，露出一份自豪，暢快說：「我們已經從造化玉蝶找到有關生死輪迴的符文，雖然與真正的天道和造化之道依然相差甚遠，可是已經踏出一大步。終有一日，我們也許可以透過修真科技改寫靈魂！改寫眾生！」

伏羲聽後，笑說：「這一番說話影響可大可小，所以留在心中就好。知道嗎？」眾研究人員一呆，但明白此事若流出，對平民而言，後果或可嚴重，將引來巨大迴響和輿論，所以便點頭示意。見此，伏羲才微笑離去，聯絡女媧，問：「南方一事，辦得如何？」

女媧答：「小族不足，氣運不夠。即使最後成功，成果也只是白費一場。」

伏羲並不驚訝，道：「那你快點回來，我聽聞東方戰場有異樣，戰爭可能比我們先前所猜想的更快來臨，並讓牛頭族和馬面族盡快收服周邊小族，形成一批新力軍，隨時等候命令。」

宙斯回到帝都，走在街上，想起當時黑帝斯的說話，打算暗中派人監視巨鱷族，才發覺自己在帝都並無任何勢力，就連想找一個能秘密替自己行事的人也困難無比，不禁感到泄氣，心想：「難道這事我要找美娜幫忙嗎？不不不，巨人族剛好接收眾多領地，他們也應該忙得很，不過巨鱷族實在可疑，我不可以安坐於此，什麼事也不做！好歹，我也是人族的皇呀！」

「宙斯大人？」

宙斯隨聲源望去，看見那時於神魔討伐戰跟隨自己偷襲神族領地的一名千人將，知他為人正直，滿心歡喜，問：「默源？你怎麼在此？」

默源腰板挺直，實有軍人的傲氣，說：「我奉命將不同的軍備派到各區，剛好完成，便來到大街逛逛，稍作休息。未知大人呢？」

宙斯靈光一閃，問：「你曾隨我作戰，我能夠信任你嗎？」

默源一怔，立即揖手，尊敬地說：「宙斯大人在戰場上的英姿，小人無法忘卻。如果有幸能為大人效力，小人定會鞠躬盡瘁，死而後已！」

宙斯滿意地一笑，帶默源去到無人的小巷，輕聲說：「替我搜查所有有關巨鱷族的資料，我對巨鱷族的忠誠實在有所懷疑，還有，在軍中找來數個你能信任的人前來。此事一定要保密。」

岩岩有野做
所以唔得閒出文
見諒

正皮，出咁多不枉我等到而家
等你繼續更
推

辛苦巴打

有交帶

講左出
唔可以唔出既

巴打真好

喺亞特蘭蒂斯用開天闢地

所以話呢，你真係一個好作家

多謝巴打

所以文呢？

今日出唔到
聽日下午左右出

Ok, 聽日見

自推一下先

出未呀

第一百三十四章－－戰前的大局（二）

「應龍，你這次是當信使嗎？」

應龍施法變成人龍，走到大蛇穴中的無間大殿前院，笑說：「哈哈，無間你真幽默。」

大蛇穴乃大蛇族的主都，呈六角形，因此有六座門樓，大多建築皆以大理石等大型而堅硬的岩石疊砌而成，但地面依然滿是泥土，處處大洞，方便族員在地下穿插。每門樓下一個偌大的奴隸場，作為各大蛇族的食物、玩意、運輸工具等。

無間大殿分開前廳後院，分別用作商討要事和大蛇族之首，無間居住的地方。此處奢華無比，地板以透出淡淡螢光的乳白玉拼湊而成，樑柱亦由各種玉石雕琢造出，柱上刻畫著各大蛇的圖案，顯出大蛇族的威武。

殿中，無間體型巨大，雖尚未可與九頭相比，但惡形惡相，一雙蛇目凶狠，渾身被堅硬的蛇鱗包裹，呈現恐怖的暗紫色，蛇舌聲實在陰森，眼後似有雙角，問：「你獨自前來，不是傳遞口訊，難道是來幫忙的嗎？」

應龍大笑，笑聲令四周輕輕震動，陡然目露凶光，周遭溫度急降，空氣似被抽走，冷道：「無間，雖然我們兩族合作，但別以為你可以口出狂言。我，可是應龍呀。」

無間雖然毫不畏懼，但知應龍戰力恐怖，又怕傷及兩族感情，也不繼續糾纏下去，乾脆閉起雙目，問：「九頭有新的指示嗎？」

應龍見牠如此，也不放在心內，搖頭說：「不過牠要我前來幫助你們對付人族，多過一會，龍族的士兵也會陸續來到。」

無間懶洋洋，答：「嗯。你來得正好，我也不想再應付那傢伙。」

「你的說話果然比你的毒液更惡毒。」

應龍隨那聲音來源望去，笑說：「你花了這麼多時間，依然未有起色嗎？看來人族真的比預期中強大。」

鯤鵬慢慢走來，文質彬彬，一臉無辜說：「我只能孤身行動，當然未能像你們一族般規模龐大及行動快捷。」

應龍聽得出鯤鵬話中似乎嘲笑龍族至今尚未攻陷鳳族，帶著一個凶狠的笑容，說：「要不是九頭勸我別碰你，我還真的想見識一下你的力量。畢竟你是單憑一己之力便闖進百大種族，還是這一切也只是以訛傳訛的傳聞？」

鯤鵬走向應龍，有禮輕輕鞠躬，三顆青點隱約在瞳孔之下轉動，甚至比起無間的蛇目更加詭異陰森，卻溫柔說：「應龍，我衷心希望你會遵從九頭的說話。要打起來，九頭也要用盡全力，才可與我打成平手。」

應龍仰天大笑，說：「好！九頭竟將這堆麻煩又自以為是的傢伙一次過弄在一起，看來人族注定要滅亡了！鯤鵬，你心中有何策略？」

鯤鵬暫且不答，道：「那時要不是地族那些老而不，我早就殺死真鳳和伏羲。你最好讓九頭好好顧及那邊戰場，令天族和地族稍作停留，否則過多勢力集中一處，變數極大，那時可不能單以計謀取勝。九頭這次減緩進攻，竟然做得如此明顯，定是故意要將整全世界的注意力放在這邊，牠又要獨自行動？」

應龍道：「我怎會知道你們腦裡都裝什麼？」

鯤鵬輕輕一笑，斯文如書生，說：「對。這次我們以其人之道，還治其人之身。我潛伏多時，就是為了帶來四份驚喜。先是生死冊，我已將所有人族智者的名字寫在其中，更有上億名人族戰士，一旦開戰，就看看他們會否在戰場上心臟停頓，又或是有任何突發意外。」

無間聽後大感興趣，望去那本生死冊，問：「這本書籍竟有此功用？」

鯤鵬點頭，笑說：「就連地族也渴求此書，能刪改氣運，我也不得不讚賞人族理解天道的能力和才華。第二份禮物便是我放在外面的一切。」拿出一顆亮麗金光閃閃的物件，嘴角勾起一個燦爛弧度，如獲至寶，神色喜悅，續說：「這是第三份，早已埋好的一大伏筆。最後一份，恕我保持神秘，不過我保證，你們，一定會喜歡。」

與此同時，位於東邊十輪金山之下，有一座巨大領地，名叫酆都。酆都，又名地府，溪水潺潺，蟲聲唧唧，鳥語吱吱，花紅欲燃，草綠柳垂，風光山色，盡顯大自然之美。這種美景，實在令人難以想像這竟是地族的主都。無常走進竹棚，恭敬有禮說：「閻羅，人族聯盟已成，龍鳳大戰暫緩，九頭、三足和鯤鵬皆消失不見。」

閻羅正是地族之首，坐在竹椅上，觀看世事變遷，披著紅藍黑三紋交錯華服，雙眼眼旁各有道黑色花紋，頸戴漆黑暗光項鍊，肩橫腰壯，雖非肌肉暴漲，但每絲肌肉堪稱完美，而臉上微微皺紋更帶一種無言能喻的威嚴。他眼中似懷天地萬物，嘆氣答：「須彌又臨分散。」

無常坐在閻羅對面，泡起茶來，竟露出擔憂天下的神情，說：「戰爭將要開始。」

閻羅問：「吾等已備？」

無常點頭，說：「惜獸族、星辰族、角族毫無降意，未全東方。三族似有暗交。吾等久未出手，潛伏已久，要與月族出擊乎？」

閻羅呷一口茶，道：「吾等尚未可出手。」

無常欲言又止，呼一口氣，問：「閻羅仍抱寄望？」閻羅輕笑，放下茶杯，湧現霸王氣魄，看著眼前美景，卻一話不說。

鴻鈞既名唔通避過生死冊？

咁易咩

真雞又要收伏龍鳳兩族

因為佢未登皇所以避過咗？

無錯
又黎多次

可能純粹因爲佢係鴻均

可能係，電王之前都未登皇又收咗皮

文呢？

劇透
電王會出返黎！

今日出得幾多得幾多
返工好多野做

精神

初代 第一人

唔緊要啦，有時間出返長啲多啲就得

第一百三十五章－－戰前的大局（三）

粒粒雨點橫飛，蕭蕭寒風狂吹，烏雲蔽日，光芒甚是暗淡，正是暴風雨來臨的時候。王星隔窗觀天，知道這一場暴風雨將會維持一段時間，心想：「暴風雨完結之前，埃達一定派人前來聯絡。」感到姜尚回來，才問：「沒事吧？」

姜尚放下大批能量飲料及糧食，說：「抱歉，是我耽誤了時間。」

王星搖頭，微笑說：「沒所謂，反而是我不夠細心，一時忘了你尚未登皇。」話畢，他仔細看去，發覺那些食物和飲料奇形怪狀，有的色黑似墨汁，有的味怪如焦味，有的更是腥臭沖天，不禁雙眉輕皺，暗忖：「不是吧？戰艦上明明有其他正常食物呀？」

姜尚察覺到王星神色不對，問：「怎麼了？你也想要嗎？這些是我親自烹調的食品，營養成分極高，而且容易吸收，非常適合我們。」

王星不自覺地吞下一口嚥液，依然有禮地拒絕，說：「姜尚，我真的不餓。」

姜尚直接喝乾一枝黑色飲料，說：「那我們繼續吧。」

王星點頭，將注意力集中於正事之上，漠視那堆不該被稱為食物的食物，將現有的資訊逐一說出，而且模擬各種戰爭情況，將天族、地族、龍族、鳳族和人族這些年來的勢力轉變作參數，計算一旦戰事開始，各個勢力在每一次戰爭勝出之後的發展、擴張和實力等。

另一方面，伏羲少了三清，女媧又不在身邊，唯有自己待在房間之中，盤膝而坐，一直閉目抬頭沉思，左手把玩著那八卦青玉，默默計算未來和人族長遠的路。三人雖然身處不同地方，思維卻似連成一線，一同商討。

王星認真說：「在東方，龍鳳大戰依然膠著，但龍族聯盟攻勢明顯減緩，除了因為三足金烏一直以計拖延九頭，令後者無法快攻，想必九頭已經另有計劃。」

姜尚指著地圖，說：「龍族聯盟雖然領地眾多，不過其實被重重包圍，西邊有我們人族聯盟，東邊是鳳族聯盟和地族，而北邊遠處就是天族，東南方是月族。一旦天族南下，牠們就會被各族包圍。為免如此，牠們一定要盡快殺出重圍。」

王星答：「三足金烏應該清楚這一點，所以才一直施行拖延戰術。鳳族正等待天族南下，屆時兩者相爭，好讓自己漁人得利。」

伏羲心想：「對龍族而言，宏觀四周，人族暫時實力最弱。既然對鳳族久攻不下，恐怕龍頭已轉，想向人族施一記回馬槍，聯同大蛇族，趁我們聯盟未穩，便殺我們一個措手不及。」

真心佈局好好睇

乾汁

明峰飲開果啲，又嚟

係咪真鳳身邊啲人有部分前世(明峰、電王) 都係皇，但啲運比真鳳攞哂先登唔到皇，死完之後就可以登皇

不妨估下各自都落左咩伏筆

轉世都好
有少少習慣改唔到

死唔代表係壞事
不過登皇之後
隕落就會即刻被天道分解靈魂
898

又或者
真鳳身邊既人因為係真鳳身邊所以會沾上大氣運

期待見到爆樽哥登皇個日

唯一一個令真鳳屈膝既人

隧人氏永別咗？

永別了
等下次輪迴

幾點出？

預八點左右

希望可以增加爆樽哥戲份，就算真鳳走佬黎到須彌大陸，做左人族領袖，當年都只係爆樽哥踩住的一隻狗!

究竟初初電王嚟到須彌之後話俾人研究係研究左d咩？定係我miss左？

研究下DNA 果類

好癲

王星又說：「除了這方龍鳳戰場，天人族已經開始擴展勢力，連續攻下十七座領地，屠殺犬戎族、白鷲族等，吸納奴隸過百萬。看來，這是天族已經完成對天人族的測試。」

伏羲臉目正經嚴肅，默唸：「天族將自身氣運加於天人族，現時以連下十七城的戰績增其恐怖，造成更大殺氣，足以滅去他族威風。須彌大陸之上，只剩少數種族可與天人族相比。」

姜尚說：「天人族每每屠城，也是為了向世界宣揚自己的無情、戰力和恐怖。往後，恐怕天人族未至，士氣率先折。這就是天族冶氣之道。」

伏羲心想：「另一方面，神族現時退縮至魔族領地，失去大多領地；雖然氣運衰落，但未至熄滅。路西法足智多謀，野心龐大，絕對不會對人族就此罷休。潛伏一處，必有所謀。」

王星行仁治之道，知道鞏固同盟即加強自身，說：「可惜以日族現時實力，無法抗衡北邊的憂患。才剛佔領地，太多事務需要處理。既然他們已經示忠，我將會令他們擴展兵力，尤其協助發展他們的科技，設下道道防線，避免炎族等來襲。」

雖是同一件事，伏羲卻有不同心思，想：「既然日族已經示忠，不過依然弱小，兵力不足，正好可以試探他們對我們的忠誠。只要龍族聯盟主動挑起戰火，人族就可利用四規第三條立即出兵，立下武威，只要將牠們逼退至三輪金山，即使是龍，也走投無路。」

姜尚說：「協防北方一事，巨人族亦責無旁貨。兩者之前雖然爭奪舊神族領地，但現在一定要合心協力。人族既然為聯盟之首，理應派出一皇前去協調。此人定要公平公正，具備威望。」

王星目光炯炯，自信地說：「就牟尼吧。我再將位於西方的金獅族和人魚族調到北邊協防，即使有敵來襲，金獅族亦可上前突擊，切斷對方糧線。人魚族以水為矛和盾，屬性上剋制炎族。如此協防，一定相得益彰。既然人族聯盟已成，何不固步自封，誘敵深入？」

伏羲睜開雙眼，打開房間，迎來三清，問：「有興趣與我先發制人嗎？」三清難掩其歡喜，大笑著點頭，更帶來一道好消息。

而另一邊廂，姜尚明白王星所指，說：「就這樣。只是我們尚有兩大障礙；一日兩者未明，大局一日未定。我們依然有許多細節未談。」

王星黯然地點頭，走到窗邊，見風聲收細，雨點漸停，清徹月華正掙脫灰雲來到地上，而正有一艘屬於矮人族的小型運輸艦前來，只能嘆一口氣，說：「我當然明白，一是鯤鵬，二是⋯⋯但這是對人族最好的方案，我們之後要做的，就是令人族和其他種族也跟隨我們的步伐。」呼一口氣，續說：「你先替我去接待矮人族吧，他們於拖延月族將起重大作用。」

姜尚只點頭，便轉身離去，然而指間彈動一直未停，腦海運轉不斷，似乎比王星想得更遠。

王星看著地上一片白茫茫的霜雪，忽感頭痛，慨嘆：「伏羲⋯⋯希望我猜想的是錯的。即使你可以在戰場上勝仗連連，卻會令人族走上極黑的路。值得嗎？我立誓效忠真鳳，此生不變。」

同一件事，卻有不同的解讀、不同的處理方法。

道不同，不相為謀；但不相為謀，又可否不謀而合？還是各走東西？

第三篇 完

竟然有文

伏羲睜開雙眼，打開房間，迎來三清，問：「有興趣與我先發制人嗎？」三清難掩其歡喜，大笑著點頭

三清又準備衝出黎柒

姜尚只點頭，便轉身離去，然而指間彈動一直未停，腦海運轉不斷，似乎比王星想得更遠。

當然
一直勤力打文

其中重點

唔好咁啦
三清都好好架啦

今晚有冇文？

原諒我⋯⋯
太少人推
無乜推動力

聽日出

sor

我會努力

得閒推兩嘢

唔推車都要推文

推～呀推～呀推推

多謝絲打（其實真係有絲打睇呢類故？ ）

本絲打忠實fans

係咪推就出？

1推

我

要

睇

文

雖然唔鐘意推，但support

掂啦

聽日下午出文
當比一日時間我休息一下
準備下須彌第四篇

你抖多幾日啦咁

真係？

好

到時加一更ok??🙈

2更up is ok

胡亂加更會死

日復日

btw 過一百正評會加更

錯手負皮咗

休息係為左走更遠既路呀巴打

喊～～～～出黎

聽日見

無文

宜家打緊

加速

盡打緊
好多野煩

加油

有 只不過啲絲打都有鳩

第一百三十六章－－一觸即發（一）

「醒了？」

真鳳聽見這一把彷若天使的聲音，由衷地甜笑起來，才緩緩睜開雙眼，依舊躺著，凝望枕邊這傾世美人，問：「小冰，現在是什麼時候了？」

小冰以手指輕輕撥開真鳳額上的頭髮，溫柔說：「天才剛亮。」

真鳳輕輕捉起且輕吻她雪白柔嫩的玉手，微笑說：「那麼，我出發了。」

小冰深呼吸一口，微微皺起那雙清眉，知今日乃出兵之日，而他不只是人族之首，更是人族最強，根本不能躲避，只好情深深說句：「真鳳，一定要萬事小心。」

真鳳坐起身來，輕撫她吹彈可破的臉蛋，掛起一個自信的微笑，道：「我不會有事的，我可是盤古轉世、鄭千闕之子⋯⋯最重要的，我是你的老公，怎可能只掉下你一個？」

小冰聽後不禁一笑，但知戰爭無情，有多少能踏上征途，又能活著回來；縱然真鳳是皇，也毫無例外，正如當初的大悲、帝鱷，還有燧人氏⋯⋯她問：「你真的不想我在你身邊嗎？」

真鳳與小冰經歷幾許，感情深厚得穿越生死，當然希望無時無刻都有她在身旁，只是戰場瞬息萬變，硝煙一起，任誰也無法真正預料未來；即使是皇，生死也不過一剎，勝負也不過一刻。若是如此，他倒不如讓小冰留在帝都，令自己毫無後顧之憂，微笑說：「小冰，你替我好好管著這裡，讓待我凱旋而歸。」

小冰個性溫柔，但心思細密，辦事能力絕對不比真鳳差，既然戰事要起，王星、伏羲等人亦要親自走至戰場前線，而自己作為人族高層，也要做好本份，當中也包括不讓真鳳擔憂，於是便點頭微笑：「放心將帝都交給我。對了，王星、伏羲兩邊如何？」

真鳳回想那場舌劍唇槍的會議，不禁臉露一絲驚訝，說：「我也不肯定，不過上一次會議實在令我大開眼界。由於四規的第四條，制訂軍事策略這種大事，必需經過各皇商量及投票。王星和伏羲各有計劃，兩者十分相似，只有少許差別；聽姜尚事後所言，雙方在計算各自計劃的時候，亦要預計對方的每一步棋，所以才會有這種情況出現。」

小冰聽到真鳳似講述一個冒險故事般雀躍，便知道在他而言，兩者的計策也各有所長，難分高下，而且未有違背他的良心，於是自己的心情也變得輕鬆，將先前東望一事暫且忘記，問：「那像不像當時明鋒與亨利這樣互相鬥法？」

真鳳點頭，笑道：「真的很像！當然，不像明鋒和亨利，他們只是在會議上互相爭議，展示自己計策的優點，嘗試說服其他人。二人口才了得，無論對敵人或己方的資料都瞭若指掌，每當我們提出各種可能性，他們皆有辦法變陣輕鬆應對，看來早已有全盤考慮。」

「二人同樣認為要優先對付龍族聯盟，因為牠們無論於侵略性、地理位置、實力、動機也對人族有最大的威脅。王星主張先守後攻，讓其他勢力先削龍族實力，再突進，減少人族傷亡，在後期以人數之優搶奪領地，增強氣運，擴大勢力；伏羲主張強攻後守，先發制人，率先打壓並逼退龍族，再利用其他勢力滅之，保存人族實力，留待最後再與鳳族聯盟等大戰。」

「雙方各有道理，不過王星的策略似乎對人族未來的發展較好，所以我便決定支持王星。在投票階段，牟尼與耶和華皆選擇棄權。隨著他們棄權，我本以為王星的計策將成，可是濕婆在投票期間贊成伏羲主戰的計策，最後伏羲先攻後守的策略以票數四比三通過。」

小冰點頭，想了一想，道：「傲是濕婆的上一世，他乃以力證道之人，殺盡萬物以成王，偏向伏羲、三清等人也情有可原。也許，我們一直忽略了濕婆。即使他被你收服，再次忠於人族，可是他的本性嗜殺、嗜毀滅，定會偏向伏羲，而不是希望萬物共存的王星和你。」

真鳳聽她一言，再回想那時王星望向濕婆的眼神，不禁驚嘆：「難怪王星當時的眼神那麼奇怪和複雜！我記得自洛河之戰後，王星時常尋找濕婆，深怕後者被伏羲拉攏，在會議上能夠左右大局，以防萬一。看來，伏羲還是做到了。」

小冰依在他肩膀，微笑：「伏羲一心想人族強盛，絕對不會背叛大家，而且無論是王星或伏羲，皆是一等一的智者，不會令人族掉進萬劫不復的深淵。不是嗎？」

真鳳又輕吻她額頭，閉起雙眼，好好地嗅她體香，說：「對。你剛剛提起傲，我才發覺時光飛逝，而事過境遷，自己已不再身處於地球，不再身處於盤古宇宙。兜兜轉轉，我又回到這一切的起點。有時候，我也不知是進步了，還是退步了。」

小冰輕笑：「那時，真龍族和鳳凰族本來水火不容，每次見面都幾乎刀戈相迎，後來在你手中變成一家，互相照應。」抬頭望去，更覺真鳳偉大無比，續說：「你有包容世界的氣度，又有溶化隔膜的力量，也許九頭和三足金烏也會被你勸服，就如那時宋龍、真龍雙子和文山一樣。」

真鳳苦笑：「如果這樣的話，我可要被九頭殺死一次呢。」

小冰抿嘴，用力抱著真鳳，說：「才不准。」

真鳳道：「我不會讓你孤單一人的。」

隨帶一提
第四篇——惡戰龍蛇篇

應該又有至少一皇要隕落

電王補上

who

三清

似牟尼

一係宙斯 女禍
真鳳 王星 濕婆 伏羲都唔係

女禍我ok

女媧我都ok

就咁決定，死女媧

但女媧好正wo

就係正先要死 遺憾美

佢死左仲可以令伏羲大條道理黑化

有道理

又死伏羲啲人

仲打緊

你又知死一個？

1個差唔多，2個就損失太大，鴻鈞果啲又未出，死太多個劇情有bug

2個都得，不過鴻鈞應該出返嚟

立死亡flat

今日出得幾多得幾多

Ok

第一百三十七章－－一觸即發（二）

真鳳與小冰四唇相接之後，便穿上一件堅韌的貼身黑便衣，與小冰一同走出房間，準備走到帝都的東門進行點兵。甫步出街道，他便看見王星和姜尚走來，凝重地問：「都辦妥了嗎？」

王星打過招呼，點頭答：「月族突擊東望，東望嚴重損毀，內裡二十億五千萬人無一生還。為此，伏羲派出兩千萬人族軍前往位於東望西方的東拱，與北方的矮人族進行協防，防範月族再次揮軍。」真鳳黯然點頭，眉間流露陣陣悲傷，似背負起一堆堆罪孽。王星續說：「另外，我已將一切都已經準備就緒，他們將會分散待在伏羲和我軍中，絕對不會被發現。」

姜尚見真鳳依然沉默，與平常樣貌相差甚遠，內心似有絲毫波動，說：「你並無做錯，毋須怪責自己。」

真鳳看著姜尚，心想：「自那次頭痛之後，姜尚似乎更像明鋒了，而且也漸漸有回那些遺失已久的感情。不知道他會否記起明鋒的所有事？如果會的話，就太好了。」不禁微笑，望向東方，呼出一口長長的哀傷，問：「那麼我們也準備出發了？」

王星答：「伏羲早已辦理妥當。點兵完成之後，我們就會正式出發。」

真鳳怕王星尚有擔憂，說：「別擔心，戰事已經是一觸即發的地步，各路軍隊聚集於此，而且我們早已訂立四規，伏羲絕不會做出對人族和盟友不利的事。」

王星點頭，輕輕一笑，話中毫無擔憂，瀟灑道：「當然。伏羲素來擅於行軍佈陣，我們只需要在旁邊留意其他細節和戰勝對方的皇就可以。」真鳳見他毫不介意，也放心地點頭，牽著小冰的手，與王星、姜尚一同走向帝都的東門。

東門城牆甚高，城樓之下有一面積偌大的平地，如今卻被密密如麻的人群填滿，有的是前來觀看眾皇英姿，有的是前來送別丈夫及子女，有的是前來湊一湊熱鬧，但更大部份的是穿上盔甲的戰士。他們筆直地站立著，手握閃爍先進的槍械，腰懷短刀，威風凜凜，眼神凌厲，尤其已歷生死戰場的老兵，更是殺氣四散，令人不寒而慄。

陽光之下，城樓之上，牟尼的金身份外奪目耀眼，即使體型瘦削，無損其過人風度，看見真鳳、小冰、王星和姜尚走來，便主動上前說：「真可惜耶和華與我未能與你們並肩作戰。」

待續

待幾耐？

明天

詠詠真好
成日推

消失咗一排補返俾你

咁唔好再消失啦

真鳳見牟尼與耶和華早就來到，搖頭說：「你們身負重任，在北方與日族和巨人族共同守護人族聯盟後方，不讓神族、魔族和炎族趁我們這次空群出動時來犯，也是重要無比。沒有後援，我們又怎可以專注眼前敵人？」

耶和華也知自身責任重大，看著帝都繁華似錦，車水馬龍，而且不少其他種族也會前來作貿易或旅遊，在內不難看見巨人、異鯊、矮人等種族，是須彌大陸上難得的文化交集地，不論男女老幼皆活得平安，內心歡喜萬分，說：「真鳳，我一定會守住這處，不容別族踐踏。」

真鳳感到盤古宇宙向二人傳出更大的信仰力，便知他們定能勝任此職。牟尼望向東門之外，道：「這是我們人族首次與龍族和大蛇族正面交鋒，只望一切順利。」

真鳳目光炯炯，自信地說：「該戰的，就戰。人族絕非懦弱之輩，我們無畏無懼，寧死不屈。即使對方是龍族、大蛇族，又有何懼？」

王星點頭微笑，說：「只要你在，人族永遠不滅。」

真鳳搖頭，看去帝都，說：「只要有人在，希望不熄，任何人也可似盤古般重新帶領人族再次從低走來，重建人族，重建帝都。對我來說，『盤古』不只是我的前世，更是我的信念，我的指標。我，也只不過其中一人。」

王星搖頭表示不同意，直說：「人族人口破千億，你卻是最重要的人。若說盤古是你的指標，那你就是整個人族的指標。沒有你，誰可統領眾皇？」真鳳聽後，只輕輕一笑。

此時，伏羲、女媧、濕婆和三清也一同來到城樓。王星餘光略過濕婆，再望向伏羲；二人四目相投，互相微笑。真鳳望去遠處，見宙斯正趕來，知九皇已到，而且時候已到，便問：「伏羲，人族軍準備出發了嗎？」

伏羲今披上戰甲，份外威武，點一點頭，說：「一切都準備就緒，現在只待你戰前發言。」

真鳳大感驚喜，望向伏羲，笑說：「你是這次龍蛇討伐戰的總大將，我還以為你會⋯⋯」

伏羲搖頭，走近真鳳，帶著一份恭敬，道：「這次征戰將掀起長年戰爭，甚至長達千年，而你是人族之首；相比之下，你更加適合這位子。城樓下，十億人族軍正等待你的發言。」

真鳳喜出望外，心懷感動，看著伏羲、女媧和三清，心想：「先前總覺三人與我們有所距離⋯⋯看來，人族真的再次團結一心，也許這場戰爭過後，可以迎來真正的和平。」說：「明白了。謝謝你，伏羲。」

伏羲單獨走向王星，而二人走向一邊，前者有禮道：「所謂當局者迷，這還是我此世首次感到。身在其中果然難以看清太多計謀。」王星沒有答話，只輕輕一笑。伏羲也以笑容回應，續說：「不愧是王星，即使一切放上桌面，也要抽身之時方可看到。」

王星說：「計算多遍，也只有這樣方可令彼此化解芥蒂，而且可以雙管齊下。既然彼此也為人族而戰，功成不必在我，只願我可從旁協助。」

伏羲素來尊敬智者，更聽出此話的真義，不禁揖手，說：「好一句雙管齊下，以後還請王星多多包涵和指教。」王星亦真誠地點頭，揖手相敬。

斷

sor
岩岩好完

三清開始洗白了，差唔多要

終於要團結
可惜一定有皇死

唔係好明最後

專登寫濛d
可以比大家估下
發揮下創意

白不白 黑不黑

天意弄人

我相信三清今次一係柒一係死

暴風雨前夕總係寧靜，依家就話開始團結，通常打到一半伏羲就會終極黑化，明白到先前團結係冇意義

真 要死了

今次可能比人打到仆街
話明惡戰

可能柒到死呢

Affirmative!!

有冇文？

有冇風更

Today

今日有

正

等我
今晚會出

正正子

全日忙到無打過

gg

宜家努力點
打得幾多得幾多

幫手分擔下啦冇文睇啦狼仔

詠詠又知

Oh...

成日唔出文叫狼狼係你面前開天闢地你

加油
stay as long as possible

打文啦嘈

第一百三十八章－－一觸即發（三）

真鳳見王星和伏羲恢復如當初，內心大喜，彷彿已見戰爭中擊退龍族聯盟的畫面，站在城樓邊，看著所有傲立於此的人族，高抬右拳，每舉止皆湧起帝皇之風，擋住洪洪陽光，彷似天地日月為其而生。

光是這個動作已令東門所有人族皆停下來，紛紛抬頭仰望，目光盡是傾慕和崇拜。

真鳳豪氣道：「我們現在所站在的，是人族的領地，是我們的家園，是彼此的國土！我們現在所享有的，是各位辛苦得來的穩定，是前人以命換來的和平，是人族以血爭取的安逸！」右手指向東方，續說：「可是那邊的龍族自以為是，聯同大蛇族等種族打算前來搶奪我們的領地，讓我們重回鴻蒙時代！你們願意獻出我們辛苦得來的安穩嗎？」

「不！」「不！」「絕不願意！」城樓之下呼聲不斷，而戰士的吼聲更是響徹天際。光這一話，已經激起全場人的情緒，內心熱血沸騰。

真鳳續說：「我們由一無所有，走到了現在！我絕不容許任何種族奪走這一切！看到在各城樓上代表帝都的旗幟嗎？即使百年之後，千年之後，我也要它們隨風飄揚，屹立不倒！既然龍族要來，就讓我們今夜吃龍肉，飲龍血！我們既生為人族，便寧死不屈！各位！隨我前去，屠龍斬蛇！一同，開創人族的未來！」

「開創人族的未來！」幾乎在東門的所有人也一同拼命吼叫，戰士更是戰意高昂，恨不得將龍族和大蛇族煎皮拆骨，寧化英魂亦不作奴隸，寧站著死非跪著生。

真鳳大喝：「人族軍，出發！」

自此聲令下，十億人族軍浩浩蕩蕩出發，一批一批的踏上戰艦，帶著作為人族的傲氣，頭也不回直指東方。天空一片清藍，陽光燦爛，萬里無雲，風中帶著一份微微寒意，似是即將迎來一場震撼人心的暴風雨，又或是令整個須彌也難忘的腥風血雨。

真鳳走回城樓，向牟尼與耶和華說：「人族的領地就交給你們了。」

耶和華點頭，微笑說：「聽到你的說話，我也想隨你前去，親手斬下龍頭，報回當天的仇。」此話不假，即使連牟尼也聽得心生戰意，可見真鳳魅力非凡。

真鳳看著耶和華自信一笑，望向東方，說：「昔日審判日的仇，今次我要牠們十倍奉還。人族，不可被踐踏。人族，不可被輕視！這次我們動用七皇，豈有戰敗之理？我們也出發吧。」話後，他凝視小冰，抹去那股帝皇之氣，換回一份日月可證的深情，道：「待我凱旋而歸。」

小冰眼神充滿盼望，一笑傾城，只知要相信面前這人，說：「我會一直在這裡等你。」

同時，王星望向天上，正是司馬德如乘著七星龍，二人依依不捨。王星從城樓躍下，剛好跳到八足馬的背上，飛向司馬德如身邊，說：「如妹，我要出發了。」

司馬德如抿著嘴，嫩滑臉蛋白裡透紅，實在惹人憐愛，說：「我也有份訓練那些人，為什麼我就不能上戰場？」

王星即使口才了得，也知自己難以說服面前女子，說：「戰場變化萬千，如刀上行走，稍有差錯便一命嗚呼。我實在不想你會冒這個險。」

司馬德如知道人族軍不乏女性戰士，似罵非罵，問：「就因為我是你的女人嗎？那麼流星隊就不是人了嗎？還是我的能力真的不及其他人？」見王星默不作聲，內心更是不甘，不能自控地流出眼淚，哽咽：「說話呀，你不是被稱詩歌之神，言語巧妙，伶牙俐齒嗎？」

王星閉目嘆氣，頃刻沒了作為戰神的氣魄；在愛人面前，他也只不過是一個有血有肉的男人，說：「所謂『兵之形避實而擊虛』，而我唯一的弱點，就是你呀⋯⋯」

司馬德如雙眼通紅，問：「我們人強馬壯，槍炮堅利，你還怕什麼？」

王星凝視司馬德如，直接說：「若你有事，我不知自己能否集中心神，繼續帶兵作戰。你明白嗎？光是想起那畫面，我已經失去戰意；我雖不是總大將，但也是軍師，不可迷失一刻。帝都是最安全的地方，所以我懇求你會留下。」

司馬德如雖不及王星聰明，但亦才智過人，知龍族和大蛇族聯合攻來，而鯤鵬不知所蹤，更令人防不勝防，抹去說：「對方可是九頭、應龍、無間等怪物，我好怕這是我們最後一次見面呀⋯⋯」

王星飛近司馬德如，捉著她冰肌玉潔的手，說：「我不能命令你，但我希望你會留下。有八足馬伴我，身邊又有真鳳、伏羲等人，你毋須擔心。」

司馬德如抹去淚痕，依依不捨，道：「一年、十年、一百年我也會等你。」

王星除下頸鍊，正是自小便懷著、由王磊贈送的空戒，交給司馬德如。她知道雖然這空戒相比現時擁有的修真產物絕非上盛，但它跟隨王星多年，物輕情重。他微笑道：「我一定會回來的。」

伏羲看著王星和司馬德如，又見真鳳和小冰，再望向女媧，慶幸自己的伴侶可一直在旁，但去到戰場，的確一切難以控制，道：「媧兒，今次的確凶險萬分，萬事小心為上。」

女媧也換上一身青白色戰衣，如同女中豪傑，但依然不失其美，看著穹蒼茫茫，眼神迷離茫然，牽著伏羲的手，掛起一個微笑，說：「與他們不同，我們皆是皇，方可盡情在戰場上奮戰。哥，即使彼此戰死，下世定會再遇。」

伏羲絕不希望此等事情發生，感到女媧傳來的溫暖，份外窩心，輕輕說：「對。就讓我們的愛越過生死，在生生世世延續，至死不渝。」

至死不渝

立死亡flat了

個個都有份落死亡flag

開心點

懷疑自己弱智

盡責姐

加更吧😂

三清仲唔搵電王個女道別

爺孫

搵人推多頁先啦

下

先

推完無文

咩叫推多頁先？
我瞓啦
聽朝返工

屋企漏水漏左兩日 好彩有文睇調劑下心情

清理一定好煩
巴打加油

屌你死王星咁惡毒
幫鴻鈞鋪路出場都唔洗咁重手嘛

「鋪路」

宜家可能有少少機打到

巴士都無

你返屋企？

朝早玩一輪，收工又一輪

係好慘

無文都係

最慘係無文

第一百三十九章－－一觸即發（四）

三清此時招手，讓一名研究員過來，說：「傳我口令，整個研究所亦要好好對待晴兒。如果她有任何需要，亦馬上派人協助，不得有誤。」研究員聽見之後，整副臉孔一怔，呆滯數秒之後才點頭說好。三清輕笑，心想：「這小娃兒聰明乖巧，假以時日，一定有所成就。」

研究員知三清等人將要出發，也不待多一秒，馬上後退，心想：「這莫晴的後台果然不簡單⋯⋯現在連三清都替她說話了。看來我要好好聯絡一下醫療兵隊。」

當十億人族軍步進各戰艦後，便馬上啟程向東面出發。同時，牟尼與耶和華亦啟程北方，先去到夜魔城與黑帝斯會合，再北上去日族領地。

真鳳等人離開帝都後，經過雪落城，去到七輪苦海前與其他種族集合。是次戰爭動用兵力之多，實在震撼人心，一時之間佈滿整個海邊，密密麻麻；相比之下，神魔討伐戰的規模實在細小得多，而且可見現時人族實在今非昔比。

異鯊王親自領二百萬軍前來，看見真鳳、王星等人馬上上前問候，關係親密。事實上，就連三清和濕婆也未有對異鯊族有任何反感，畢竟牠們堅守諾言，從未離棄或背叛人族。再者，不少異鯊會前往人族領地作各種貿易甚至逛街飲食，因此戰士們亦有互相打招呼。

即使霸鱷毫不情願，但週邊所有種族皆給予巨大壓力，也不得不親自出馬，更帶來卡努拉和二十萬軍。即使牠們現在的身份是人族的盟友，為數不少的人族戰士亦難忘當日邊境叛亂，互相亦不時散發略有敵意的眼神。

日族並無派出任何兵卒，全軍專注於北面的防守。巨人族雖有參與防守，但為整體戰略，黑帝斯派出美娜和二十萬軍，希望可在這次龍蛇討伐戰取下戰功，與其他種族打好關係，更想再立巨人族之威。不少巨人族可高達千米，但對進軍確非好事，因此他們催動巨人之力縮小體型。

牛頭族和馬面族聚在另一邊，鐵角和羅剎同樣帶了五十萬軍，合共一百萬軍。牠們殺氣騰騰，戰意高昂，巴不得現在就衝進戰場大開殺戒。兩族與其他種族關係不佳，甚至曾經開戰，因此也不屑前去交談。

巨鯨族十分著重是次戰爭，由唯一的皇，帝鯨帶領一百萬兵前來，當中更不乏達至傳說級的戰士，陣容鼎盛，不容輕視。帝鯨雖是巨鯨族，體型卻比其餘巨鯨略為細小，只與一艘人族大型戰艦相差無幾，可是牠能量充沛，氣魄非凡，可吞天下。

此時，金獅族的王，大金毛帶同二百萬軍前來，猶如萬馬奔騰，聲響震天，氣勢如虹。大金毛渾身黃光閃閃，如披起一件亮麗閃爍的金色毛衣，牙齒鋒利，四肢健壯，毛皮堅硬，頸旁鬃毛閃爍耀目，更顯得雄赳赳的猛獸本色，恐怖異常。

人魚族素來與人族友好，或因彼此似乎血緣有關，又或因同樣擁有「人」的名。其皇，賽蓮親自率領其王，波光與七百萬軍前來，見其他種族亦到齊，心知離出發之時已不遠。

戰事，一觸即發。

有幾多出住幾多先

大金毛

突然好多人出場咁

大金毛
毛髮個毛
唔係高音果個「mold」

無錯
因為真係集齊人馬

金毛獅皇

王

無錯

其實人族啲皇係唔係個個都有其他族啲血脈

人地個d又帝鱷又帝鯨，佢就叫大金毛

隔多陣出埋下部分

CD-ROM LM

都幾好聽呀

個名好MK，金毛飛

盟軍：呀哥仔你跟邊個架
兵：我跟大金毛既

椰皇同牟尼都有？

btw其實有d諷刺咁，口口聲聲話要人族擺脫奴役同稱霸，但偏偏就係要靠其他種族嘅血脈力量

由於矮人族正與先前所派出的人族軍協防月族及其餘地族聯盟，避免東望一事再次發生，因此在場並無看見任何矮人。伏羲見所有盟友已到，便邀請各種族的將領前來戰艦之中，揖手說：「我僅代表人族向各位致謝。在此先許下諾言，凡立下戰功，我們往後定必重金報答，絕不食言。」

「正如先前會議所說，雖然龍族、大蛇族與其餘種族西侵人族聯盟領地，為免牠們能集中火力，人族軍將會分成兩批，將由王星和我帶領。女媧、三清、濕婆和我為南隊，真鳳、宙斯和王星為北隊。以下是各位盟友的分佈。」

「巨鯨族、巨鱷族、牛頭族、馬面族將加入南隊，將會與矮人族會合，巨人族、金獅族、異鯊族和人魚族將加入北隊。若有任何突發事情，各北隊的盟友亦要聽從王星的指示。如無任何疑問，一小時後正式出發。」話畢，伏羲便走出戰艦，其餘亦陸續離開。

真鳳四處尋找王星，在某戰艦後看見他與濕婆正在低聲交談。王星知真鳳走來，再細說數句之後，濕婆便點頭，率先離開。真鳳看著濕婆，再望回王星問：「怎麼了？」

王星微笑搖頭，說：「沒什麼。你找我嗎？」

真鳳問：「現時南北兩隊戰法有著明顯的不同，行軍速度亦有差異。你們不怕對方會利用這一點？而且，如果龍族聯盟作閃電戰，集全力攻擊一點，恐怕任一分隊也無法抵抗。」

王星知他心有顧慮，道：「兩隊雖然相距數以萬里，不過一直保持聯繫，絕無間斷。雙方軍艦皆有傳送裝置，方便任何一方在瞬間派人前往救援。再者，分隊才是人族現時最佳的策略。」

真鳳聽到傳送裝置便鬆一口氣，說：「原來你們連這些裝置也帶來了。智者多慮，辛苦你們了，只是這些傳送裝置使用大量能量，那時只會讓皇出去吧？」

王星點頭示意，看著十億人族軍，說：「九頭和鯤鵬故意隱藏行蹤，實為最大而且最恐怖的變數；人族唯一優勢是皇數較多，所以現分兩隊，逼使對方亦要分隊；即使兩者突然出現，另一隊也可直接強攻對方主都，削弱對方。」話畢，他臉帶微笑，望向天空，笑說：「而且，我們這策略起作用了。」

真鳳一臉不解，只覺天氣局促，但既然解開內心的疑問，就乾脆專注往後的戰鬥，將這些計謀全部交給身旁的智者。

不過係專登改到咁既

名同文明水準係有少少關連

有
不過信仰力唔洗用血統

竟然一日無人推
Pish

大金毛應該型一次半次就收皮

可能一打即柒

今晚會出文
早抖

人魚同異鯊唔係水中生物黎咩？定佢地行軍係係水其他族係地？

的確係水中生物
不過都可以上水既

PS
係水入面會勁好多

今晚有冇文

半個鐘左右出

第一百四十章－－一觸即發（五）

另一邊廂，三清走向伏羲和女媧，說：「偵測隊回報，七輪苦海以外十萬里裡也沒有發現任何敵軍。雖然如此，一定有龍族聯盟的部隊在某處等待我們。」

伏羲暫無回應，只抬頭望天，道：「三清，風停了。」

三清點頭，瞇起雙眼盯著前方，冷笑一聲，說：「水也低了。牠們果然被逼急了。」

女媧依然不明二人說話，但亦只好繼續聽著。伏羲說：「以其道，還其身。」

三清提起右手，指著遠處，再在空中輕輕一撥，又說：「順水推舟。」

於無間大殿前院內，應龍說：「鯤鵬，我收到九頭的訊息。你看看。」

鯤鵬望去，輕輕一笑，說：「果然如我所料。與九頭合作還真痛快。」

無間尚未開眼，問：「怎麼了？」

鯤鵬說：「這是九頭傳來人族聯盟軍隊的消息。人族果然分隊來了。伏羲一隊，王星一隊。」

應龍問：「牠還說以黑吃黑，以小換大，這是什麼？」

鯤鵬說：「就是以黑暗兵法大戰黑暗兵法，而且⋯⋯」只張開嘴巴，卻不發一言，故意捉弄應龍，笑說：「哈哈，你還是等待那時刻的來臨吧。那時候，你就會知道我們的打算。」應龍睜大眼睛，忽然啞口無言，留下一句髒話便離開。

遠在大日鳳凰城，三足金烏正與克洛諾斯飲個痛快，後者說：「三足，怎麼你要大家一直守在此處？到底守夠了沒？咱泰坦族精於攻擊，並非守城呀！」

與克洛諾斯相比，三足金烏體型實在細小，不過渾身散發的威壓卻比前者強悍。牠身上羽毛烏黑亮麗，唯獨瞳孔、喙和三腳發出純色金光，懶洋洋地躺在一張黃金大椅上，以爪拿起一杯冷冰冰的烈酒，一下倒進口中，聲線高亢卻不刺耳，說：「守城處於被動，比攻城更難。我只想大家一直保持實力，留待現在呀。」

即使克洛諾斯已使用泰坦之力縮小，但亦高約百米，四肢孔武有力，強壯無比，目光卻略是散漫，束起一頭長長如火的紅髮，在盤上提起一人，直接拋進口中，享受新鮮血肉在口腔縈繞不斷，說：「現在怎麼了？」

三足金烏打一個呵欠，似乎十分渴睡，稍微張開雙翼，兩邊的翼骨扣上一雙金光燦爛的金鐲，正是鳳鐲，說：「現時龍族左右受敵，九頭也不得不消聲匿跡，潛伏一邊，令我們和人族那些傢伙暫且不敢貿然強攻。可是，現在就是我們收復失地的時候了。克洛諾斯，你想吃龍嗎？」

克洛諾斯聽得內心得意，笑容頃變陰森，彷似一股黑氣從身體各處飄散，笑說：「好，吃龍，一定很補。尤其那條黃龍，我早就打算一口吞掉！」

三足金烏輕輕一笑，道：「明日陽光甫起，我們便大舉進軍。你想的話，可以由你領軍，先讓泰坦族品嚐龍肉的滋味。」克洛諾斯仰天豪笑，抑壓已久的戰意終於可以一口氣爆發出來。三足金烏便繼續躺著，腦海卻在運算，總覺陣陣不妥，又不知有何不妥，對此實在耿耿於懷，內心被縷縷不安環繞。

「醫療兵，集合！」一名看似高級的軍官嚴厲地大喝。「我們除了分開南北隊外，會再細分成一、二隊。一隊於隊中，二隊於隊尾。等屆時分隊隊長下令才可行動，否則我們將成為前線部隊的阻礙。明白？」

「明白！」隨後，四名分隊隊長便將四十萬醫療兵分成四批。

一名醫療兵總覺身旁的同伴極為熟悉，雙眼帶著一股靈氣，驚嘆：「莫晴？你怎麼在⋯⋯」

一聽到此話，那名早已戴上頭盔的醫療兵匆忙地以手掩著另一人的嘴巴，道：「別說話！」左右張望，心中慶幸現場嘈吵，沒有其他人留意到這場鬧劇，將面前此人帶到隨便一艘戰艦後，輕聲說：「高誠，你絕不可以透露出去！」

高誠摸著嘴邊，輕輕垂首看著眼前的莫晴，絲毫不明這女兒心，想起剛才的身體碰撞，似乎碰到那柔軟的身段，不禁臉頰發熱，問：「你到底在這裡做什麼呀？你不是要去研究中心幫助的嗎？」

在真鳳、三清、伏羲眼中，莫晴依舊是個小女孩，但其實她已長得亭亭玉立，正值青春年華，又深得其母親遺傳，長得嬌美可愛，身材姣好，乃不少醫療兵的傾慕對象。她嘟起小嘴，輕皺雙眉，才嘆一口氣，說：「既然被你發現了，也沒辦法了⋯⋯我知道自己因為爸爸媽媽的關係，從小已經與真鳳大人、伏羲大人、三清大人等關係良好，但亦是因為這樣，其他長官、幹部也不讓我前往戰場。這樣，我根本無法實踐自己的夢想！」

高誠知她不只樣貌在隊中突出，其實力也不容小覷，幾乎超越不少更高級的軍官，方知她內心的想法，暗感歡喜，問：「你這次偷偷來，有其他人知道嗎？」莫晴搖頭。他說：「那好吧。我就不告訴其他人，那你也要答應我一件事。」

「什麼事？」

高誠忽然變得支支吾吾，說：「這場戰爭完結後⋯⋯」深呼吸一口，才續說：「陪我去雪落城逛街，好⋯⋯好嗎？」

莫晴頓時鬆一口氣，笑說：「我還以為什麼。好，一言為定。」話畢，她戴回頭盔，走出戰艦，繼續參與分隊。高誠內心大感意外，歡喜得掛著長久未散的笑容，更呆企那邊，依舊想著那個甜美笑容。

期待大金毛表現

between唔通應龍會死

金毛哥頭號粉絲

大金毛fans club

你地想像中係咪死mk

金色羅莽

正斗

金色耀揚

三清係唔係會因為保護莫晴而死

係 跟住之後出返黎做左莫晴條仔

黃龍係咪三清

莫晴

黃龍係龍族

好似係伏羲先啱

伏羲係有黃龍之力嘅人族，但黃龍都係龍族之一
好似係

好嘔心

我不能接受
但你地咁講又好似好吸引咁

心動不如行動

帝鱷俾人分去南隊就實俾人玩死啦

很強的摩擦力

聽日出文

唔好咁啦

#fight2#

爺孫戀

都唔只爺孫

你岩

第一百四十一章－－一觸即發（六）

隨伏羲分派兵力，各族準備就緒後，人族聯軍正式向東面出發。越過七輪苦海，亦即昔日亞特蘭蒂斯身處的海域，則是一片一望無際、草綠如翠的平原。伏羲按下通訊器，說：「各偵測隊聽令，多加追查，小心任何埋伏。別依靠熱能探測器，動用精神探測器；大蛇族乃冷血動物，可與周遭環境的溫度混成一體。」

天空晴朗無比，卻是酷熱無風，連空氣也似凝固起來，各軍雖留待戰艦中，也知此等天氣絕非尋常，定是為了醞釀一場風暴。

真鳳感知力比在場所有人更強大，知這場風暴絕非天然，深怕會被龍族大擺一道，走向王星，問：「王星，前面將有一場大風暴，越來越巨大，似乎背後有生靈操控。到底這是什麼回事？」

王星說：「的確，我們眼前將會來臨一場巨型風暴，這就是龍族的力量，所謂的呼風喚雨。」

真鳳想了一想，搖頭說：「龍族血統沒有什麼呼風喚雨的力量，但可增大傷口和加強其撕裂力，因此牠們的爪幾乎能穿透一切。」

王星點頭，看著宙斯和真鳳，說：「真鳳，你身懷龍族血統，能使龍怒，對此，恐怕比我們任何一人更加理解，只是萬物皆有其法。宙斯可用雷霆改變天氣，增強其雷電之威，何解？因於雷霆之上，擁有各種水、火、風元素的符文，只要注入能量，則可暫且操控天氣。我們未知龍族現時有何武器，甚至只用能量製造風暴，但牠們已經走了我們計算的那一步。」

真鳳自知並非遲鈍，但於眾智者面前實在與大愚人沒有差別，更遑論宙斯，對此依然大感不解，看著一直站在身旁的姜尚，問：「我們計算的那一步？你們在說什麼？」

姜尚說：「人族聯軍中，人族佔了絕大多數，只要削弱人族，則大大降低聯軍實力。這就是龍族的目的，不過面前的風暴只是結果，並非過程。若我們只被眼前風暴所遮掩雙眼，就會看不透背後的真相。」

真鳳點頭，似明白了一點，又頃刻感到更加迷失，一邊思索，一邊說：「狂風暴雨之下，人族較為體型細小，將會大大減低戰力。不過，中階三門者或以上的人族不會被風暴影響太大；而且這場風暴也會影響到龍蛇聯軍自身，實在損人不利己。過程？結果？」話畢，他不禁苦笑一聲，嘆息：「我真的不知道你們在想什麼。」

王星一笑，問：「風暴的事，你知多少？」

真鳳呼一口氣，閉目沉思一會，苦笑，說：「應該與氣壓有關吧⋯⋯」

無乜人推
出住先
聽日再續

今晚繼續

咁都冇乜人推

無計

中秋前迎月一推

王星說：「的確如此。因為冷熱氣流交錯，產生氣壓差，逐漸形成低壓區，周邊的空氣流向中心，不過若要風暴自行增長，則有一個條件。」

真鳳問：「條件？」

王星點頭，望向前方，說：「海洋。」

真鳳大驚，以為自己記錯，馬上查看地圖，但發覺這東邊幾乎全部高山平原，是種植飼養的絕佳之地，道：「可是這邊根本沒有任何海洋，頂多只有數個大湖泊和河流，又怎會足夠維持這麼大規模的風暴？」

王星指著附近海域，說：「皇幾乎無所不能，只要在此處的盆地打穿地殼，與附近海洋連接，例如我們剛經過的七輪苦海、東北方的陸央海等，即可造出人工海洋。」

真鳳緊皺眉頭，說：「如此一來，我們這份地圖就完全沒用了。」

王星搖頭，指著地圖數個位置，然後模擬風暴移動，說：「風暴之下正是新的海洋之地，這地圖乃我們的參考，可以粗略估計海洋的位置、風暴的走向，從而猜度龍蛇聯軍的軍事鋪排。」

真鳳也感無言以對，問：「那麼你們有什麼想法？我又應該做什麼？在此等風暴之下，恐怕戰艦也會被吹得東歪西倒，甚至互相碰撞而散。」

王星指著東邊，知風暴即將降臨，道：「以陣破風，隨海而行。」話畢，他打開全息圖，聯絡伏羲那邊，問：「陣法已備，你有何對策？」

伏羲、三清等人的影像筆直地站在真鳳面前，與真人無異。伏羲乃是次總大將，任何計謀亦要經他同意，說：「我們已進入裕東草原。依照現時速度，我們應在一百萬里後，即穿過數個領地後便會遇到風暴；屆時就在那處起陣破風。」

王星說：「裕東草原的南北兩方皆是高山峻嶺，小心埋伏，應派出偵測隊重點搜索。」

伏羲點頭同意，說：「只要無任何意外，照過往的計劃行事⋯⋯」

忽然間，南隊和北隊之間斷開所有通訊，那全息投影亦消失得無影無蹤。真鳳一怔，內心感到陣陣不妥，立即閉目擴散其感知力，道：「我們被一股能量波動切斷了所有訊號。」

姜尚立即拿起符文電路版，一目十行，飛快地按下各按鍵，檢查所有程式，而且修改眾多函數，改變程式碼，可惜依然無法聯絡南隊，看著王星，道：「不是軟件的問題。」

王星點頭，內心慶幸出問題的並非內部人員，思索各種可能性，個個名字在腦內閃過。忽然，真鳳瞪著眼前，知道來者絕對不善，伸手於後背，握著軒轅神劍的劍柄，說：「看來牠們出手了，而且比我們想像之中更早，更快。」

其實病左

嚟啦中秋開戰

早d休息，聽日繼續

電王死左

多啲休息

Take care樓主

第一百四十二章－－先發制人（一）

姜尚隨真鳳的視線望去，可是因距離太遠，只見一顆隱約散發著彩光的身影，但已足以猜到來者的身份。王星喝令：「全軍戒備！」

與此同時，真鳳已在戰艦前，毫不猶豫進入龍鳳化，一雙巨大鳳翼搭上兩隻龍爪，龍袍隨風飄動，手握同樣閃爍彩光的軒轅神劍，其迷人淡紫的身影何其偉大，已作好準備隨時戰鬥，亦深怕龍蛇聯軍於附近埋伏且忽然突擊，將感知力盡情擴散。

宙斯殺氣騰騰，拿出雷霆，體內的真元力比對面那場風暴更要劇烈。王星騎著八足馬，穿上碑紋之鎧，同時以黑氣生成一把長槍，暫且代替永恆，全身漆黑而亮麗，似無堅不摧，如一個尊貴的騎士，走到真鳳身邊，道：「那就是應龍，被譬為九頭之下的龍族強者。」

宙斯目光炯炯，身上紋身閃閃發光，左右手各拿黑白勾玉，認真說：「應龍嗎？早有所聞，不過在我面前操控天氣，也未免班門弄斧了吧？王星，雖然我未知你們要放什麼陣式，但我可以以勁力直接擊破眼前風暴。」

王星說：「宙斯，先等一下。這次風暴規模龐大，光是風眼，與雪落城的面積不相伯仲，要強行擊破或會消耗太多能量，之後便難與其他皇一較高下。暫且保留實力。」

應龍運勁大喝：「你就是盤古轉世？竟可將真龍之力運用至這地步，哈哈！」即使相距數以萬里計，但此聲仍然如雷貫耳，即使身處戰艦內的人族也感雙耳疼痛。光是一聲，已經表露出牠恐怖非凡的實力。

真鳳知應龍將絲絲真龍之力暗藏於說話之中，令每字每句可傳數之萬里，於是擴張其靈力，保護身後尚未成皇的同伴，免得他們雙耳受損，亦豪氣喝去：「我正是盤古轉世，鄭真鳳。初遇應龍，果然與傳聞一樣，一樣愚蠢。」

應龍大笑，笑聲震撼大地，道：「真鳳，有意思！人族不是有句話叫先禮後兵嗎？九頭托我，率先向你們送上一份大禮。」話畢，牠雙爪奮力橫抓，力有迴轉，螺旋形地撕破附近空間，形成兩道巨大的龍捲風，續說：「常聞人族配合天氣而戰，今次就讓我見識一下吧！」

待續

btw 病左公司d人叫我負責任少少
照返工
食屎啦！

負責任少少出多啲文

中秋仲要返

咩公司黎

嬲到仆街

窮呀麻

繼續

劈佢它母炮啦
洗忍

問返佢 傳染到你係咪就係叫負責任？咁到時你記住都要負責任呀

真係好白痴
火都黎

等last day
對佢地既野唔會再上心

咁返工唔好理打多d文算啦

返工瘋狂打文ok?

頭仲有少少痛

我會架啦

食藥

宙斯見那兩道頂天立地的龍捲風，立即提起雷霆，說：「小意思。應龍就只有這樣的能耐？」

王星馬上喝住宙斯，說：「別！」

宙斯一怔，問：「怎麼了？」

王星臉容變得認真起來，道：「龍捲風只是引子。若你再施法術，硬拼這招，只會令此處更混亂，加強後面的風暴。牠們將一切也完全提前了。」

宙斯望向應龍，見後者匯聚滔天的真龍之力於口中，傾力一噴，眼前的地平線直接被打穿，一直藏於底下、數以千萬噸計的海水向天湧出，形成一道千米水牆，部份衝向龍捲風，非但沒有減弱龍捲風的威力，更令風力增強。

頃刻之間，本來晴朗的天空開始變得灰黑濛濛，團團厚雲似世界末日般襲來，空氣不再局促，風聲呼呼作響，正是風暴的先兆。同時，水牆被風暴推動，洶湧地壓向人族聯軍。同時，裕東草原地面被如此巨大壓力而紛紛裂開，地下水全數湧出，更令海浪洶湧。

宙斯先前不明王星的說話，但看到此情此景，內心實在震驚，才明白若剛才自己出手，後果將更加不堪設想，道：「一切也融合了⋯⋯以這裡的龍捲風拉動後面的風暴，要不是我親眼看到，也不敢相信竟然有人會這樣瘋狂。這場風暴，已經難以控制，只會變得更加狂暴恐怖。」

周遭環境只因應龍一招而產生巨變，便將先前寫下的伏筆連成一線。先是改變地域形成大海，一為風暴所準備，二為削弱人族，三為護城；後以風暴先行，不費兵卒之下削弱人族聯軍，更令人族聯軍被逼降落，為龍蛇聯軍盡佔優勢。

王星腦海運轉萬千，不得不立下結論，道：「好一個鯤鵬，好一個九頭。單單一著，便轉黑為白；單單一著，便盡佔天時、地利、人和。」真鳳和宙斯聽到鯤鵬二字，不禁驚訝，後知後覺，才知鯤鵬亦有參與此事。王星未理二人，直接大聲下令：「北隊備戰！」

姜尚雖身在戰艦內，但一直調派兵力，安排人手，吩咐各戰艦降落至地面，動用各種重力裝置，盡量固定自身，準備正面迎接這場傾世風暴，和帶來的大海嘯，總感到一絲不妥，心忖：「鯤鵬一定尚有後著。我們是否錯過了什麼？」

打住咁多先

推一下先

推，等覺醒姜尚

呢條線要寫多排

巴打

其實東望發生咩事

死左好多人

how are you

等緊死

咁誇張

真鳳瞪著應龍，見牠慢慢轉身離開，身影消失於地平線上，說：「這是九頭的陽謀嗎？命應龍用龍捲風和海水製造並加快風暴的路線，一旦開始，除非我們繞道攻擊後面的風暴，否則無法阻止。」

宙斯握緊雙拳，心裡大感不甘，但實在無能為力，目光不禁帶著數分呆滯。真鳳收回軒轅神劍，脫下龍袍，退出龍鳳化，問：「王星，我們應該如何？要我去破開那陣能量波動嗎？」

王星臨危不亂，反倒變得平靜，說：「不，伏羲與我們雖然無法聯絡，但各自也是獨當一面的軍隊。恐怕現時南隊也會遭遇同樣情況，同以這種手法牽引風暴前來。海水即將為風暴釋出更多能量，變得更巨大。若此刻我們跟著牠們的思想走，只會每況越下。」

真鳳點頭，雖然大海嘯正逐漸逼近，但知心絕不可亂，漸漸平靜下來，想：「對。為了恢復聯絡，如派出重兵，本軍則會失去兵力優勢；如只派小隊，恐怕會被埋伏而團滅。」說：「不可以派人去削弱能量波動。伏羲與你也是智者，即使不能對話，也可互相合作。」

王星道：「三足金烏尚有一息，九頭一定不敢親身前來，否則東邊戰場一定崩潰。況且，有你在，鯤鵬又算什麼？敵不動，我不動；同樣，我不動，敵亦不敢妄動。我們就正面迎敵。」

好耐無上過水

Where have you been

愈推愈出得快？

應該係

開嚟見我

今晚會出文
出得幾多得幾多

怒推

No文notalk

第一百四十三章－－先發制人（二）

另外一邊，伏羲、三清等人只可以眼睜睜看著無間離開，並且感到風暴前後相融，規模忽然變大，就連伏羲和三清也意想不到對方竟有此一著。三清輕掃白色長鬚，瞪著彷彿已可看到邊緣的大風暴，說：「前面的風暴、左邊的能量波動也絕不可派出皇硬擋。」

伏羲抬頭閉目，一聲不發，不久之後才睜開眼，道：「只有作為精神力動者的鯤鵬才可如此精準斷開南北兩隊的聯絡，不過那邊有王星和姜尚在，我並不擔心。人族在水中實力大減，龍族和大蛇族卻無影響。這才是牠們鋪排風暴、引起海嘯的原因。風暴如此猛烈，戰艦無法飛行，被逼降落，方有一線生機；海嘯一至，恐怕當中有硬木、尖石、屍體、樹木、骨頭等雜物，馬上作為擊潰戰艦的大鎚，削弱人族聯軍後期優勢。」

三清不禁苦笑，久未感到如此無計可施，說：「風暴一過，龍蛇聯軍恐怕會潛行海底，趁我們尚未重整，作出突擊猛攻。樣樣連環，好。」

女媧問：「那麼我們留在這裡，幫助戰艦抵擋？」

三清搖頭，道：「此等小事，交給巨鯨族和巨鱷族就好，我們尚有重任。」

伏羲說：「三清、濕婆，前去東南方，會合矮人族。一切依照舊計。」三清點頭，與濕婆一同離去。伏羲看見二人離開，才望向女媧，輕聲道：「通知帝鯨協助監視巨鱷族，若有異心，立即殺無赦。」女媧想起伏羲先前尋找王星，忽對人族內部稍有眉目，點頭說好。

伏羲回到戰艦內，找來鐵角和羅剎，問：「你們準備好屠龍食蛇了嗎？」兩名王皆拿著手中的面具，豪氣大笑，內心熱血早已沸騰，實在急不及待衝上戰場大開殺戒。

伏羲連接北隊所有戰艦，道：「人族聯軍，風暴即將來臨，但我們無畏無懼，因為我們肩上皆有捍衛自身尊嚴的重擔！若我們敗了，龍族定必屠殺各族，你們會容許此事嗎？風暴一過，立即還擊！巨鯨族、巨鱷族，在風暴完結之前不許倒下！」人族聯軍大聲一吼，吼聲帶著一股傲氣，一同捍衛自己的種族，一同捍衛自己的同盟。

本來需要接近十日才會前來的風暴忽然加速，聲勢更是浩大，其威已臨裕東平原，盡情釋放那龐大如無底的能量，展現屬於大自然的威嚴。大海嘯高達千米，扯起沿路一切，沒有一棵樹木能躲開，沒有一塊巨石能逃過。即使人族聯軍身處戰艦之內，也感到那股驚心動魄的恐怖。

數以千萬噸的海水一瞬而至，即使戰艦已使用各種重力裝置，也有幅度不小的晃動，就連外殼也出現不少凹陷，裡面的人族各施其法，有的稍微控制外間的水流，減輕戰艦負擔，有的以法術維持戰艦結構。

巨鯨族和巨鱷族運用自己的天賦逆流而上，紛紛奮力游到戰艦之前，合力擋下快如子彈的雜物；無奈海嘯力大無窮，兩族光要立於原地已困難重重。

帝鯨運勁一聲長嘯，震碎百里內不少雜物，就連水流也緩了一緩，大喝：「迴旋陣！」牠一聲令下，兩批四十萬巨鯨族軍在戰艦群前各自高速游動，向著特定角度釋出巨鯨之力，形成兩個巨大漩渦，暫且卸去不少海水的衝擊。

雖說如此，但海嘯源源不絕，在前面擋了，水流又會在後方再次匯聚成流，沒完沒了，甚是難纏。餘下的二十萬巨鯨軍則堅守崗位，拼命抵擋。

卡努拉聽過王星一番軟硬兼施的說話，因此心態與霸鱷、畢卡等截然不同，知不宜與人族作對，便奮力作戰，道：「巨鱷族！展示我們的氣慨！」話畢，牠召出河水，以水制水，決定打亂海流。其餘巨鱷族也紛紛仿效，輕微減弱雜物速度，降低傷害。

雙拳難敵四手，更何況海嘯中的木石多如繁星。

出住先

鱷魚仔生性啲

大金毛幾時出手

好期待

就黎出手
想型定柒

唔好三清咁柒就可以

一聲獅吼功震碎啲雲啦

三清好柒咩

獅子吼

一陣出文

等埋你先瞓

唔係呱
可能我三四點先出到

咁瞓先

隨著兩族死傷不少，眾雜物亦一一襲向戰艦。人族軍頂多只是傳說，又何德何能可以改變如此天災，眼睜睜看著數百塊尖石打裂厚厚玻璃，又有另一棵樹木插穿那裂縫，然後不足一秒，萬噸海水強行闖入，厚實的鋼牆如薄薄紙張被撕開，破爛的鋼片又成為殺人暗器，於海水未到之前將不少人身首分離。

伏羲與女媧身處戰艦內，看著洪洪海嘯湧來，也感到其巨大壓力。久不久，就有陣陣血肉略過戰艦，惹得赤紅一片，但又在一瞬被海水沖刷走，似從無發生任何事。女媧知全隊死傷不少，大感可惜，說：「光是這樣一場海嘯，恐怕已經死傷過百萬。北隊也應該是同樣情況。」

伏羲道：「難怪九頭能智冠龍族，加上鯤鵬在旁協助，竟以這種方法打亂我們的打算，而且，更派出皇在附近不時散發懍懍殺氣，逼得我們不得出手。」

女媧同樣登皇，亦說：「我一直旁聽，知道人族本來打算在黃石谷開戰，那處海床凹凸不平，又多有洞穴，適宜巨鯨族和巨鱷族埋藏突擊。」

伏羲目光如隼，道：「凡是戰爭，智者亦會編寫大綱，再以各種細節令事態發展偏向自己預計之中。各有計算，各有博奔；知道對方越多，勝算越大，可是須彌大陸巨大無比，各皇實力足以排山倒海，試問誰又可以達至全知？此處平原，海嘯一來無處可躲，我也不得不佩服牠們的心思，不過，我一定會讓牠們付出更大的代價。」

另一邊廂，無間和應龍亦已回來無間大殿，鯤鵬笑問：「都完成了嗎？」見兩者輕輕點頭，輕輕一笑，說：「希望他們會享受這份大禮。無間，讓柯羅諾斯和舍沙也回來吧，我們要正式起兵了。希望大蛇族和龍族的戰士也沒有誇大自己的戰力。」

即使這一著不需用一兵一卒則大大削弱人族聯軍，但此計九頭亦有參與，而應龍深知戰場上的即時調動才是分出勝負的真正關鍵，露出猙獰笑容，龍牙鋒利，凶狠地瞪著鯤鵬，說：「我也希望你沒有誇大你的智慧。」

無間吐出蛇舌，慢慢靠近鯤鵬，居高臨下，不說一話，卻是最直接的威脅。鯤鵬膽敢獨自成族，憑一己之力走遍須彌，根本毫不畏懼，僅以笑容示意。

等到yeah

咁夜訓

一直返夜

多謝你一直幫我推

仲係到既？
唔洗瞓咩

唔瞓你今日邊有精神出文

岩岩放工

返緊去瞓架啦

希望今晚無頭痛死

無事嘅

今日有文？

下頁會出
不過應該瞓醒就出

又係時候推兩下

650

下頁下頁

第一百四十四章－－先發制人（三）

於龍族主都，皇龍都中，黃龍從天飛來，去到位於中央的九龍宮。九龍宮金碧輝煌，雕有各種各樣的龍，畫出張牙舞爪的神態，當中更有不少銅像是龍族踩著其他種族，盡顯龍族作為百大種族的驕傲，還有作為龍族的無比威武。

黃龍體型巨大，渾身是金，與牟尼相似，堅韌無比，而龍鬚飄逸，龍目有神，好比日月，與中國龍十分類似，望著坐在宮中的九頭，凝重地說：「天族終於南下了。」

九頭聽見天族南下，臉目並無驚訝，看來早已預料如此，將一整頭香草烤羊拋進口中，連骨吞下，咬得咯咯作響，問：「是人族還是鳳族？」

黃龍看著被吊在宮旁，正被放血的百名人族，隨手拿起來放進口中，直說：「據消息指，天人族之所以忽然窮追猛打，是因為看見人族在附近，暴躁得上前猛攻。天族對此並無阻止，一字不提。看來天族也準備好滅絕人族了。」

九頭聽後，不禁大笑：「人族、鳳族一直在旁虎視眈眈，有趣有趣。這次人族定必犧牲不少，方引得天族比預計的早點南下，望令局勢更亂，並想將我們推向絕路。」

黃龍看見九頭如此冷靜淡定，便知一切尚在股掌之中，但內心仍有擔憂，說：「三足和那泰坦也開始反擊了。你真的不需要去前線嗎？」

九頭看著手中的淡白玉石，珍而重之，輕笑：「黃龍，那些領地本來就不屬於我們，我們搶到了，更將那些氣運消耗至盡，現在那些領地根本只不過是空虛廢地，就當作是獲利回吐吧。而且，我一直也在等待被三邊圍攻的時候。」

黃龍知九頭素來冒險，常說有危自有機，但這一次確實過份衝動，不得不說：「人族、鳳族、天族，也是一方梟雄，實力不容輕視。你讓三邊同時向我們進攻，即使強如我們，也未必有能力一口氣抵擋得到？恐怕，那時兵敗如山倒，唯有向南暫避，但那邊卻有月族在附近。這環境，未免過於岌岌可危。」

九頭以爪頂著那顆淡白玉石，說：「經歷不知多少萬年，才可煉成我手中的玉石，龍族真正的神器，比起龍嚎更加強大。有了這玩意，我就等於踏入了兩儀之境的顛峰，再也不怕天族、地族，真真正正擁有稱霸天下的能耐。而且⋯⋯」瞪著黃龍，輕輕一笑，略帶殺氣問：「你這是不相信我嗎？」

黃龍知九頭智勇雙絕，而且現在手中已有神器，更加不敢妄動，稍有一怯，道：「不敢。」

九頭輕輕敲響龍椅，傳來沉重的低音，如同猛獸低鳴，淡然說：「如果連你也顯示出不信任，你讓其他龍如何勇往直前？我會如何對待叛徒，你看看我這張龍椅不就可以了嗎？」

骨椅？

九頭係點用龍嚎 咬住把劍？

究竟係須彌既真雞點樣令龍鳳二族和好呢

短手

1星龍珠

龍有爪既
不過用能量拎住咪得

一星龍？

聽日吧
今日真係打唔到文

推文

支持

龍椅主要骨幹由龍骨、龍爪和龍牙而成，其餘部份由其餘種族的皮、絲綢拼合，因此堅硬無比，實乃過去九頭所認定的叛徒之遺骸，全由九頭親自出手，即使死後，依然怨氣、不甘、恨意甚重，但九頭坐在其上，絲毫不驚，反倒更加安心。

黃龍知其中一名叛徒曾是龍族分支的皇，但九頭完全不顧所謂的龍族氣運，依然出手擊殺，可見其殘暴之心，於是低頭說：「我絕對信任九頭。」

忽地，九頭出現於黃龍身邊，即使身軀龐大，行動卻是無聲無息，仍然笑容滿臉，細說：「你應該好好知道自己的工作⋯⋯疑則不用，用則不疑。而且，你又不是應龍，沒條件跟我說剛才的話。」

黃龍敢怒不敢言，只好吞下這口氣，說：「明白。」

九頭又在一瞬回到龍椅上，快得不可思議。即使黃龍同樣是皇，也不知其法，只知這並非越過維度，是真正的敏捷，速度的極致。九頭伸手勾來一人，一口吞下，享受尚有溫熱的鮮肉，說：「黃龍，退下吧。只要不讓鳳族進來我們原先的領地，這場仗我們就贏了。」

黃龍默然點頭，便轉身離去，心忖：「九頭就是這樣的怪物⋯⋯凶殘、暴虐，卻強得可怕。」

於裕東平原的北面，那風暴終於來到，令海浪更加洶湧；海面刮著狂然巨風，海底掀起巨大暗湧。戰艦雖大，但此刻竟然被傷者鋪滿，不論是通道、樓梯還是房間，滿地鮮血，內裡混亂不堪。高誠大叫：「莫晴！這艘戰艦也許撐不住了！」

莫晴聽他大聲叫囂，手腳顫抖，便捉著他的肩膀，說：「高誠！高誠！聽我說，我們是醫療兵，唯一的責任就是治療身邊的傷兵！其他事，就由其他人去處理！明白嗎？」

高誠一怔，才猛然點頭。莫晴看著各戰士施盡千方百計從外面將各族傷兵運進戰艦裡，心忖：「這就是爸爸一直身處的戰場嗎？爸爸，保佑我。我一定會安全回去。」

「醫療兵！快來！這邊的快死了！」

「來！」莫晴二話不說，立即跑向那邊，見他肚被尖石割開，腸臟斷爛，不斷吐血，四肢無力，立即湧出自身水屬性的靈力使用還原，說：「想著自己心愛的人，就不痛。為了她們，一定要堅持下去！」

高誠見她如此，才發覺自己與她實在差天共地，不只醫術，更是內心和意志。他握緊拳頭，下定決心，從袋內拿出各式金針，再也不理外界的海嘯，盡量拯救眼前的傷者。

真鳳看著風暴來勢洶洶，構造完整且巨大，竟可直接襲擊南北兩隊，風高浪急，實在不忍同伴獨自作戰，說：「王星，有事叫我！」話畢，他便潛至海底，披起迷人淡紫龍袍，在水中燒盡各種雜物。宙斯見此，也立即跟隨，催動巨人之力，渾身變得巨大，以身軀擋下並打破木石。

姜尚身處戰艦內，一邊協助抵擋海嘯，一邊思考各種可能性，但實在未清其憂慮，透過通訊器與真鳳等人說：「此戰太多變數，雖說龍蛇聯軍，但當中恐怕亦有其他族的皇，務必小心行事，切勿衝動。」

真鳳高傲答：「相信我！我是人族最強！」

真雞咁樣講得就仆直了

真雞要死了

Molamola

主角光
環

輕鬆

最多為咗救佢死1，2個皇，冇事既

第一百四十五章－－後發先至（一）

王星知真鳳愛民如子，現在連龍蛇聯軍也未遇到，已經失去至少數十艘戰艦，死傷超過百萬，內心定必憤恨，只是不得不嘆一口氣。姜尚也知真鳳與宙斯去意已決，無謂多話，但知他們一落去海底，即將令人族聯軍更陷被動。

真鳳、宙斯、異鯊王、賽蓮與波光一同留待前線，頃刻士氣大增。大金毛此刻亦戴上潛水面具衝出戰艦，一爪抓碎面前雜物，道：「我在艦裡都等到骨頭也變硬了！竟然變成咱們最弱的水戰，媽的！也讓我幫幫忙吧！」真鳳聽此，高興得連連說好。

賽蓮上身是人，下身是魚，樣貌與身材皎好，聲音甜美，擁一頭長長藍髮，額有一紅色紋身，顯得神秘性感，頭戴秘銀皇冠，手執一支秘銀長笛，眼睛明亮貴氣，道：「我們每個負責一個位置，只守不攻。等待風暴威力衰退，好嗎？」

異鯊王剛剛見賽蓮戰鬥之美姿，如同在海中舞動，已經被其所吸引，如今再聽其誘人聲線，不禁一怔，一會兒方才回過神來，道：「好。」賽蓮看著異鯊王，輕輕一笑當作回應。

真鳳忽然感到危險，拔出軒轅神劍斬去，大叫小心，擋下這兩枝暗箭。宙斯也拿出雷霆打散對方的箭，沉聲說：「果然如姜尚所言⋯⋯牠們一直在等我們下來！這次是精靈族的皇！」

然而箭不只一枝，其中一枝從另一個詭異角度直穿異鯊王的胸膛。真鳳大驚，但又不敢鬆懈下來，退後一步，大叫：「異鯊王！你怎麼了？」

只是一箭，傷口卻足足有五米闊，完全貫穿異鯊王的身軀。牠忍著痛楚，運起異鯊之力，封著傷口，不讓血液流出，但臉色登時蒼白，苦笑一聲，心想：「這就是精靈族的能力了嗎？只是一箭，卻似被大口大口抽走自己的生命能量。」說：「幸好沒打中心臟，暫且沒事，但⋯⋯似乎我有一段時間無法作戰了。」

真鳳忍痛，說：「大金毛！你將異鯊王帶回戰艦，讓醫療兵盡快治療！」

大金毛看到異鯊王的傷口不禁一怔，方知對面的精靈實在名不虛傳，讓異鯊王捉著自己壯健的背部，說：「真鳳，牠就交給我。我很快回來！」

賽蓮皺起眉頭，拿起長笛，注入人魚之力，彩光更艷，奏起美妙絕倫的旋律，波動幻妙，海流變慢一會，然後千里內的雜物忽被清空。她說：「敵人在暗，我們在明，實在不利。」

只有敵人發箭之時，真鳳方可感知其所在，就知對方實力定必不俗，能夠掩藏自身，絲毫不發一絲殺意，與大自然融為一體。他內心難受，想：「我們現在正正站在艦隊面前，根本無法躲避，只可以硬擋，然而擋下一箭比射出一箭消耗更多能量⋯⋯如果我們一直不出手，這些精靈也無法射箭，否則只會暴露自身，被我們圍攻。」

姜尚道：「精靈族尚有三皇，亞諾斯、羅、蒂斯。亞諾斯和蒂斯為弓術聞名須彌，應該是他們，或其中之一。以龍族聯盟現在境況，精靈族應不會盡派三皇前來。」

王星看著面前汪洋，不知當中藏有多少敵人，但知數量一定不多，至少大軍未至，否則無需躲於暗處，反倒一開始就用箭雨逼得眾皇阻擋，大大消耗各皇的能量，逼於無奈地說：「各位，務必保留實力，往後尚有長久戰事，別在此處消耗太多能量。你們比所有戰士也重要得多。」

真鳳聽到此處，內心更痛，後悔未有聽從兩名智者的說話。宙斯見他失落，說：「真鳳，別擔心。你並非一人，有我們陪著你。反正，你上一世也是行事瘋狂任性，才能帶領所有人建立人族呀！」真鳳苦笑一聲，點頭道謝，便專心擋箭。

出住咁多先
如果今晚有時間打再出

咁都斷到

仲有

鯊魚渣ga

等睇全軍覆沒完故

真？

勁慘
被皇屌打

雜魚

你就想

立即完故

已經好勁架啦

一箭俾人射走左，如果用后羿弓又可以500年後見

正
好彩唔係

陣間出
好眼瞓

出埋去瞓

仲返緊工

忙姐

姜尚走到一處，保證無人在旁，才轉到獨立頻道與王星聯絡，道：「我先前已用百萬人族軍，一方面得知天人族的實力，另一方面加快天族南下，但龍族依然派出聯盟中的皇前來此處，絲毫不怕天族和鳳族趁此時攻去。三方圍攻，任龍族強者輩出，但也無法抵擋。事必有蹊蹺。」

王星此時身邊無人，也不禁露出其擔憂，輕聲道：「也許九頭、鯤鵬手中有我們不知的事物，而這些事物甚至可以一下子逆轉戰況，轉守為攻，化險為夷。」

姜尚又見一片血紅在戰艦外飄過，知人族情況尚未明朗，依然處於被動，淡然說：「這戰一定不可急進，只要可能性未達四成，絕不可出擊。一有破綻，一定會被利用。」

王星擔憂道：「我擔心的，不是我們⋯⋯」

姜尚也明王星擔憂，道：「這情況就似是專為他而設的陷阱一樣。身於黑暗，更難看到黑暗中的危機。」

王星皺起眉頭，說：「以黑吃黑。」海面之上，他獨乘八足馬，望向南面，腦海運轉，想盡千方百計令人族佔盡優勢。

海底之下，真鳳等人正與未知的敵人對抗。精靈族的皇雖然寥寥可數，但實力非凡，不時射出暗箭，而順著海流，更進一步提高其速度，防不勝防。

宙斯眼看有一箭越過自己的範圍，不只射穿數人魚，更直接穿過過十艘戰艦，怒喝：「媽的！這些雜物越來越多，打下雜物又無法擋住那些精靈箭。這些精靈，有種就出來單挑呀！」

大金毛也是憤憤不平，尤其尚未登皇，實力與真鳳、賽蓮差上不少，面對精靈箭時更是吃力，只好由身旁的同伴協助擋下，說：「卑鄙精靈！出來呀！」

真鳳知對方專趁己方出手之時才射箭，便說：「宙斯和我負責擋下精靈箭，其他雜物就拜託你們了。」賽蓮等點頭說好，但戰艦眾多，實難全部擋下，唯有只擋尖石、樹木等硬物。

雖然風暴依然強盛，但王星似乎看到其特別之處，正是先前與伏羲商量好的破風之時，心忖：「九頭，你有你的先發制人，我也有我的後發先至。」大喝：「流星隊，出動！」

希望可以出多啲

聽日一口氣出晒成章

等你

打仗我好似寫得開心d

我哋都睇得好開心 黑暗中係咪伏羲

你估下

濕婆

第一百四十六章－－後發先至（二）

自王星一聲令下，兩萬名龍騎士正從後方遠處高速前來。這隊人合作無間，高飛低俯亦同出一轍，即使多達萬人，但行如一體；每人人騎合一，所有人於同一時間將純正的能量注入同一個魔法陣圖，白光閃爍勝過天上雷電，於烏黑之夜更是顯眼。

真鳳一直擴散感知力，感到那道巨大能量，雖然並不認識魔法陣圖，但也知道那包含極純粹的火元素，問：「王星，這就是火系究極魔法，天火焚城嗎？」

王星遠望南方，見那邊空中亦閃現陣陣光芒，直說：「對。天火焚城，將空氣中的水份強行離子化，分成氧氣和氫氣，正是協助燃燒的材料。再加上當中大量火元素，將威力集中一處，將空氣化為無物，配合伏羲所訓練的五行隊，正好用來打破眼前的風暴。」

宙斯聽此也深感興奮，巴不得現在對著敵人發洩內心的怒火，道：「只要風暴一破，我們就可以全力反擊了！媽的！」

王星說：「同樣，龍蛇聯軍亦會鋒湧而來。屆時，兩軍會先來個正面衝突，你們就隨自己的直覺去戰鬥吧，只要保著生命就好。小心暗箭。」

真鳳和宙斯聽後馬上說好，準備將內心怒火盡然釋放，誓要龍蛇聯軍血債血償。

流星隊的天火焚城與五行隊的五行歸陽，一同轟向風暴，傳來彷如連環核爆的聲音，響震天地，一道紅光乍現，頃刻光如中午，然後風暴忽然消散不見，就連烏雲也被衝散，換成一股巨大的衝擊波在海面掀起更巨大的海浪。

姜尚察覺水流忽然變得急速，定是王星和伏羲一同完成破風，大喝：「這是最後一波暗湧。人族聯軍，準備反擊！」身於戰艦的人族聯軍聽到這一句，握緊自身武器，看著平日一起訓練的戰友如今躺在地上，奄奄一息，不禁淚流滿面，怒氣和殺意正盛。

隨著那股衝擊波漸弱，原先向外推的海浪亦變得後繼無力，王星見此便大喝：「各位，拿起所有兵器，準備正面與龍蛇聯軍激戰！替所有同伴報仇！讓牠們知道我們真正的厲害！殺！」

一聲令下，所有可動的戰艦馬上開動引擎，向前進發。同時，自風暴被破，海底亦再無暗箭射出，於是真鳳便下令各皇回歸，盡快恢復體力。姜尚下令前排戰艦率先接載所有同伴，派出所有醫療兵帶同所有醫療設備盡快搶救，而後排戰艦率先向前進攻。

大金毛海中移動速度較慢，知道進攻，便馬上回到戰艦內。賽蓮率領異鯊族和人魚族回歸戰艦休息，先前兩族為保人族的戰艦，本來合共九百萬兵力，接近百萬兵英勇戰死。

異鯊王身有傷患，便躺在一邊，見大批異鯊、人魚躺在地上，身軀佈滿駭人傷痕，登時怒氣填胸，眼淚凝於一雙眼眶，卻咬緊牙關，不忍落下，喝：「我一定要向牠們以血還血！以命還命！」

賽蓮也心有不甘，難受無比，說：「真鳳，我們進攻吧！問那些渣滓討回這筆巨債！」

真鳳見眾志成城，望著姜尚，豪氣道：「出發！」百萬艘戰艦一起出動，雖然人數比先前少上不少，但士氣反而更壯大，誓要殺死對方。裕東平原已與先前相差甚遠，變得一片湖泊，王星命戰艦分上下兩批一同進發，慎防對方於海底突擊。

王星瞪著前方，看見說：「牠們來了，數量比想像的多。」

海中依然沙石混濁，難以視物，因此真鳳憑其感知探測對方，發覺數量極多，能與人族相比，但形狀與龍蛇並不相同，想起於地球亦曾見過此類生物，說：「看來九頭對這一戰的確早有準備。那些應該是龍族和大蛇族所飼養的戰寵，烏賊。」

賽蓮似乎曾見這種烏賊，說：「這些烏賊身型巨大，其觸手有大量吸盤，尾端亦有倒勾，小心為上。」

真鳳說：「異鯊族和人魚族剛剛守護我們，此戰人族軍先行。各皇戒備，若對方又射精靈箭，定要保護同伴。」姜尚點頭，便下令所有人族軍戴上潛水面具準備出發。真鳳又說：「王星，我們不是有那些核子炮嗎？盡情向牠們發炮！」

王星說：「正有此意。」下令：「各將領準備！待我命令，向前方發射夸克核聚變核子炮！」此話後，戰艦打開下側，突出一座巨型炮台，炮台以合金構成，起動後道道電流在炮台內外構成各種夸克晶格將能量牢牢困著，控制著內裡的核聚變。

雖說先前風暴和海嘯乃龍族所為，但此刻與對方正面衝突，眾將方感到真正的戰爭即將到來，在按鈕上的手也不禁顫抖。王星知時機已到，距離較近，便下令：「發射！」

眾將領立即按下按鈕，炮台的電流陣頃刻改變，就連夸克晶格也變得截然不同，內裡的能量融為一體，外貌只是一顆橙紅球體，卻光如太陽。千萬顆核子炮染得整片海洋為赤紅如火，極其壯觀，不少海水也被其高溫所蒸發。

真鳳看著此情此景，難掩其興奮之情，正打算看著對方被這炮海蹂躪，怎料結果卻非如此。他臉色變得呆滯一剎，驚呼：「牠們竟然擁有此等的能量防禦罩？」

王星皺起雙眉，乘八足馬跳到海中，務求看得更清楚，然而看到之後更感詭異，沉聲道：「這是我們用來護城的防禦系統。」

有內鬼?

阿特蘭蒂斯

好希望伏羲好似王星咁有個外傳。
個人好鐘意伏羲。
有冇巴打和議

絕對無問題啦

每個皇都有

其實人族科技一定會係嗰陣時被偷
班智者無奶油無諗過

三清將一切都破壞晒
Supposed.......

其實呢篇故算係上帝模式故
即係讀者有時會知道好多野但角色唔知
當然反之亦然

所以大家可以一齊傾下吹下水

唔係出哂成章咩

智者們應該心中有數，唔會破壞得晒

ok

咪成章

又係三清

破壞唔代表唔可以偷到啲科技
真鳳、宙斯會驚訝點偷
王星、姜尚會驚訝鯤鵬由果一步已經計算緊

累全家

可能係鯤鵬勁呢

第一百四十七章－－後發先至（三）

宙斯聽到王星的說話，驚呼：「什麼？怎可能？我們所用的是修真科技等，怎可能被龍族或大蛇族所用？他們也有真元力的嗎？」

姜尚說：「即使是修真科技，但也可被魔力、靈力驅動；同樣，亦可以被各種能量驅動。所謂的符文、陣圖只是解讀世界的途徑。能量萬般歸一，本質亦是一樣，頂多是最終的輸出功率有所不同。牠們既然拿出我們的能量防禦罩，就一定不只如此。」

真鳳神色凝重，但知戰事中不容猶豫，於是下令：「眾將領，再射一炮！打破防禦罩！盡量削弱牠們的數量！」

眾將領再按下按鈕，儲備好能量，電流又改，夸克晶格再次變動，又再射出一炮。於那些洶湧炮聲中，龍蛇聯軍的防禦罩閃爍不定，被眾多核子炮轟炸後終於崩潰破裂，然而死傷未算太多，只減約百萬隻烏賊。

姜尚雙眼放空，十指彈動，暫且無視外間的一切，暗忖：「以其人之道，還治其人之身。鯤鵬到底是何時如此滲透人族科技？牠潛伏期間，一定為此事做好所有準備。這場戰爭，變數又多了數倍⋯⋯既然如此，不可再處被動，定要引蛇出洞。就這樣。」

出多d 多d

摩牙

今晚再出埋下部份

依家好似成日打飛機唔比你射咁

吊癮引回覆呀麻

王星知事態嚴重，但敵人已在眼前，不得不防，但與敵人只相距數千里，再射核子炮恐防傷及己方，下令：「發射小型導彈！全軍準備出動近戰！」與眾皇說：「這場海戰將是一場混戰，若要出手，一定要留力，否則一定會波及自己人。」

上億枝小型導彈凶悍地衝去烏賊群，當中混有不少龍與大蛇，發射出一種電磁脈衝波，令導彈在中途提早引爆。一枝爆，枝枝爆，令海中更加混濁不堪。

王星飛回海面上，留意周遭環境，知這場戰爭與先前所預料的相差甚遠，只好穩守穩打，說：「人族軍聽令，跟隊目分成十批，第一至三批留守後方保護戰艦。第四、五批跟隨真鳳前去。第六、七批由左方進攻，第八至十批由右方進攻。」

真鳳目光如隼，劍尖直指敵人，釋放那股驚天動地的帝皇氣勢，大喝：「今天，讓我們成為驅散龍蛇聯軍的英雄！」

此聲喝出，加上帝皇氣勢湧向四方，人族聯軍登時士氣高昂，威猛如虎。真鳳一馬當先，帶領身後億名人族聯軍。縱使不少傷兵也運行靈力、真元力、異鯊之力等強行封著傷口，再次執起武器前往戰場。

莫晴本想叫停眾傷兵，但見他們目光炯炯，根本無人可阻，而她待在戰艦中，看著外面大軍衝前，熱血不得不沸騰起來，總覺英雄無敵四字份外熟悉，心想：「爸爸，這就是真鳳大人的英姿嗎？難怪大家如此崇拜他。只是一聲便令所有人提起戰意。」

賽蓮高舉長笛，說：「這裡是海，是人魚的世界！我們怎可以被人族盡搶風頭？人魚族！只要你認為自己尚可戰鬥，便拿起武器隨我而戰！」

異鯊王雖然傷重得未能戰鬥，但依然豪氣道：「異鯊族！記得高掛於羅骨的骨書嗎？我們最重要的是什麼？是義氣，是骨氣，是傲氣！我們可以眼睜睜看著我們的同伴戰鬥而不出手嗎？受傷的，別逞強，給我留下；沒傷的，出去戰鬥吧！」

不少人魚和異鯊聽後也心生豪氣，紛紛拿起武器，走出戰艦，與人族軍並肩前行，準備迎戰龍蛇聯軍。真鳳看得感動，道：「宙斯，你代替異鯊王，帶同大金毛，領異鯊族軍前去左方。賽蓮，你帶同人魚族軍前去右方。各位，聽取王星之後的命令。」

打得未啫

又有人要死？

賽蓮係王定皇

皇

最想邊個死

王星見人族聯軍與龍蛇聯軍只相距不足百里，大喝：「人族軍，掃射！」此聲一起，人族軍一直扣下板機，槍械連射不斷，子彈如雨般飛去。姜尚早已吩咐五十艘戰艦升至高位，向對面進行掃射並向後方射出導彈。

不出王星和姜尚所料，最外圍的烏賊身戴具備能量防護罩的道具，首批子彈直接被擋下。子彈密密麻麻，終於打破防禦罩，只是此時龍蛇聯軍經已衝至人族聯軍面前。

真鳳高舉軒轅神劍，其閃光於混濁大海中更加顯眼，大喝：「英雄無敵！」縱然於海中，此聲依然響盡每個角落，叫人渾身振奮。真鳳實力超群，一人衝去，完全無懼這些巨大烏賊。七彩劍光閃耀，每閃一次，便有過千烏賊被殺，頓時成為血海。

要不是對方亦有皇散發其霸氣用作保護，所有烏賊、大蛇和龍早就被真鳳的帝皇氣勢壓得透不過氣，心臟停頓而死。真鳳獨自闖進敵陣，感到那些渾厚霸氣，一直留意四周，方便必要之時逃走，輕聲向眾人說：「小心，此處不只一皇。」

人族軍於水中速度較人魚和異鯊慢上不少，但依然保持隊形前進，一手執刀，一手持槍，遠近兼備。與人魚、異鯊不同，烏賊以觸手撥水推動前行，突衝能力奇高，難以猜測去向，因此行蹤飄忽，速度快得令不少人族難以適應，一時之間，他們難以擊中目標。再者，烏賊身型龐大，即使身中一槍亦未必即時死亡。

在各龍和大蛇指揮之下，眾烏賊憑著自己幼長的觸手，未接近人族便已扯去那潛水面具，使他們被龐大水壓湧破頭顱或窒息而死。

見此，一名統領百萬兵的下將看見敵軍已突破防線，便下令百名人族軍聚成一團，背對背，放棄用刀，所有槍口對外，每人也成為另一人的矛與盾。這樣一變，每人人所負責的射擊範圍變小，頃時精準不少，更暫且減低死傷。

烏賊群突破人族聯軍的防線，其無骨觸手如同死神鐮刀，直接扼殺不少人族。一名大蛇族將領見烏賊的位置適當，便下令：「釋放吧，烏賊！」百萬隻烏賊將體內的墨綠毒液盡情釋放，更令海底無法視物，伸手不見五指。

都係嗰個

繼續推 追咁多個故得呢度保證一日一更

釋放吧，呀寶！

至少想一日出少少比大家頂住癮先

真係好頂癮 多謝寶寶

遲早出甜故

小冰

無理由咁耐都無仔生

超人般的性愛

真雞俾爆樽哥奄咗

其實爆樽哥先係大佬

爆樽哥係鯤鵬轉世

仲未過一頁
聽日出文
早抖

過咗了

第一百四十八章－－後發先至（四）

不少人魚和異鯊一個不慎，吸入毒液，四肢變得無力，然後鼻孔噴血，不久便窒息而死。人族軍戴著潛水面具，雖然未有直接吸入毒液，但皮膚一直與之接觸，長久下去，亦會中毒。宙斯咬牙切齒，說：「媽的！竟然用毒！各位，先閉氣！別吸入那些毒液！」

同時，一大批烏賊從左方和中方戰場的縫隙突破，直衝去戰艦那邊，意圖破壞戰艦。

王星立即說：「召出海怪。」話畢，守著戰艦的人族軍運起魔力，召喚出三隻樣貌奇異卻龐大如數條巨鯨的海怪。牠們飛快地向左、中、右的戰場游去並張開那血盤大口，大口大口地吸走大部份的毒液，當中更活生生吞下大批烏賊，直接以胃液消化一切。

所有烏賊一旦衝過人族聯軍的防線便開始釋放體內的毒液，濃密得令整個人族聯軍不禁生畏，即使有海怪在此，但亦令人族聯軍前行速度大大減慢。反之，龍和大蛇卻絲毫不怕這種毒液，張開大口將人族聯軍咬成數份。

真鳳看見如此大量毒液，感到對方的烏賊似源源不斷，數量實在比人族聯軍更加多，問：「你就不怕海怪會毒死？」

王星目觀四方，不敢有一絲鬆懈，說：「這種低等的毒，對海怪而言只是甜品。讓海怪前行，清除烏賊！其餘人族聯軍守好崗位，聽從將領命令！」海怪看似呆滯，但游動起來卻敏捷得可與人魚族相比，而且口腔巨大，一口又一口吞下敵軍。

左中右方亦戰況激烈，海中不只是水和毒液，更是無窮無盡的血肉。曾有人言戰爭只是場數字遊戲，只要數量多便可取勝；然而事實並非如此，用得其所，攻其無備，小亦可勝多；再者，在須彌，能量方是一切。

流星隊從天而降，直衝海底，從中進行切入，意圖將中間的龍蛇聯軍分成兩批。龍騎士與其騎寵二合為一，因此力大無窮，一起橫揮斬馬刀，在水中強行捲出一道巨大海流，令烏賊難以竄跳四周，更令毒液聚集一處，為其餘的人族聯軍造出優勢。

真鳳見此，湧起靈力，運於掌心，左手一推，生出無窮紫炎，將附近千萬烏賊連同其毒液燒成虛無。流星隊完成任務後便再飛回海面，毫不戀戰，正是王星手中的奇兵。

姜尚身在戰場，利用真元力及其五把利劍生成劍陣，在海中左穿右插，輕聲說：「王星，牠們節節敗退，卻久未變陣，這或是一場玩弄南北的陷阱。」

王星看著整個戰場，看到空氣有轉，心想：「伏羲，你那邊到底戰況如何？」說：「那時機已到，乘著這股海流上前，將牠們後方一次過剷除！人族聯軍聽令，總動員出擊！」

伏羲真係中伏

下午或夜晚會再出

希望今晚有得睇完先瞓

真鳳感到一股海流從後湧來，將人族聯軍推進，正好配合王星的總攻擊，方明白他所謂的後發先至。宙斯完全不知甚解，但知這一切皆在王星預計之內，興奮問：「到底是怎樣了？」

姜尚說：「風暴將海浪推來，作為第一波攻擊人族聯軍的利器，但龍蛇聯軍為免誤傷己方，一定會身處於風暴之後。現在我們於一瞬間破風，海水失去推動力，便會因氣壓差湧回其中心點。王星先前按兵不動，光讓敵軍攻來，就是為了讓牠們越過中心點；現在牠們被海流扯後，減低速度，而我們則被海流推前，此消彼長。另外，所有毒液亦會隨海流反推，減淡濃度。就這樣。」

宙斯看到後排的烏賊需要用更大力量方可推動自身，速度比先前慢上不少，大笑：「好！用他們的東西反過來去削弱他們！不愧是王星麻！」

王星說：「姜尚，我要前去確認我的想法。這裡我就交給你，所有變動，由你決定。」話畢，他便跑回戰艦。姜尚知這是王星最佳的選擇，也不阻撓。真鳳雖然未知他們的想法，但自己身在戰場，感到對方的皇終於有所行動，也不敢輕視。

兩名樣貌精緻，衣著高貴的男精靈忽地於烏賊群後出現，看著海中奮戰的眾皇。其中一名笑說：「這一場戰爭真有趣。我們用風暴削弱對方，他們用陣式打破風暴；我們派出烏賊放毒，他們利用海怪清毒。互相鬥法。有趣有趣。」

「哥，規矩照舊，誰先擊殺一皇，誰贏。」

「好！我弟蒂斯，哈哈！如果沒有狩獵的樂趣，我也不知道活著能做什麼。先前已經消耗了他們一至兩成能量吧？就看看他們還有什麼能耐。」他們將精靈之力注入手中的玄鐵弓，再大力一揮，如灑出一大撮金粉，然而這些金粉逆流而去，飄到遠處。

波光雖只是王，但在戰場中已是堪稱無敵的存在，拿起一把與其秀麗樣貌毫不相襯的烏金大刀，催動人魚之力哼唱一段旋律，歌聲柔和，音高而動聽，繞樑三日，令不少烏賊和大蛇也陷入睡眠狀態，才揮出大刀，刀光無情，直取牠們的生命。

賽蓮一直留力，只以長笛左右擊打。突然，她感到數箭憑空襲來，去勢之快如閃電，只好凝聚人魚之力並以長笛硬擋，擋下之時如同連環核爆，身體被那力量強行扯後，就連附近的同伴也被這一輪衝擊波震得七孔流血。她說：「精靈族開始攻過來了！」

賽蓮才站穩身子，便感到一種恐怖瀕死的感覺，只因那足以壓碎世界的殺意在一瞬間爆發，又如萬箭穿心，心忖：「這是什麼？他們又不是精神力動者，為什麼會這樣？」

「中！」高手過招，一瞬則可分出勝負。只一剎分神，賽蓮便身中四箭，體內能量急減，臉色頓變蒼白。幸好她在水中敏捷許多，方令箭矢不中心臟，否則即使她是皇也難逃一死。

亞諾斯看似嬉戲，笑容天真，說：「真可惜呀！難得終於引到她去那處，更浪費了一次魔法陣。」

蒂斯目無表情，說：「哥，再來一次，這條可愛的人魚便要去輪迴了。」

「哈哈！好！不過她一定死在我手下。」

賽蓮平靜下來，知道自己再不能承受如此一擊，暗忖：「他們並非精神力動者，絕不可能令我如此分神⋯⋯這是精靈族的秘技？還是他們的特別能力？」

早抖

早抖，聽日繼續

唔洗返夜？

人魚

27/10 asked?

而家囉

次次寫佢都諗起海賊王

寫緊

咁岩返早

入黎推下文先
幾時先見到廢老同伏羲出場

應該有排
始終要留下空間比大家想像下
佢地到底做乜春

一陣出到幾多得幾多

今晚有文

第一百四十九章－－盲點（一）

真鳳知道精靈族兩名皇正合攻賽蓮，本想前去援助，但知自己也正要面對此戰其中一名難纏的對手，輕說：「宙斯，快去幫助賽蓮！」話畢，他向暗處斬去一劍，劍氣撕開千隻烏賊，才正氣凜然說：「別再躲了。」

暗處慢慢浮現出一個巨大陰影，之後彩光閃爍，雙翼非凡，牠說：「真不愧是盤古轉世。我，應龍，佩服。只可惜，人始終是人，即使能夠龍化，也永遠不是龍呀。」

真鳳知應龍強悍，也不再留力，披上龍袍，進入龍鳳化，道：「對，人永遠不會是龍，卻比龍更強更偉大！」話畢，他雙翼一拍，疾衝向應龍，比人魚更快速，比異鯊更敏捷。

應龍興奮不已，笑說：「那就讓我見識一下！」牠長尾一擺，如同鋼鎚錘去，力帶萬鈞。真鳳身經百戰，立即轉身以軒轅神劍突刺，乾脆以硬碰硬。應龍反應快捷，輕輕一扭，長尾順著軒轅神劍劍面而去，兩者因此擦身而過。

真鳳左手揚起紫炎，一拳打出，在海中打出一個真空地帶，殺氣騰騰地壓向應龍，道：「你現在也只不過是龍游淺水！」

應龍大笑一聲，以那佈滿尖牙利齒的大口咬斷紫炎，雙眼如射出紅光般凶險，道：「這就是你所謂的鴻蒙紫炎？哈哈，也不外如是！而且，在龍面前玩火，你定是開天大的玩笑！」話畢，牠向真鳳口吐五彩龍炎。

真鳳左手一撥龍袍，擋下龍炎，才發覺對手的確強悍，幾乎將龍袍燒毀，不過自己體內的鳳凰之力實屬陰柔，剋著龍炎，才揮開龍袍，道：「看來，今夜過後，須彌再無應龍！」

應龍笑容再盛，卻帶無比陰險危機，一瞬間後以雙爪突襲，同時大擺龍尾攻向真鳳身後。真鳳見應龍先前對軒轅神劍尚有忌諱，便聚力向前奮力斬出數記。一息間，迷人淡紫的靈力傾瀉而出，然而應龍彩光同樣動人，爪勁與劍氣互搏，爆風不斷，將海水打得繚亂不堪。

戰況甚至比起其他數以億計的軍隊更加激烈，更加浩瀚。

真鳳要OP了

應龍笑容再盛

龍笑果陣個樣係點

鯤鵬想收幾多皇既氣運

須彌再無應龍
哩句太有霸氣

真雞隻雞眼冇再翻發
未見過佢用咁濟

點會唔用呢
勁到咁

劇透

無所謂啦
反正呢d已知

Push

真鳳大喝一聲：「雞眼！」

參考下
不過型好多

背後有陰謀

一開始打路西法有用，之後啲渣渣洗鬼用咩

殺雞焉用牛刀

下午出

Pushhhh

應龍前爪一抓，便生成兩道海龍捲從兩邊襲去。真鳳頓感壓力大增，知牠將真龍之力暗暗帶進龍捲之中，暗勁巨大，心想：「牠與我相同，擅於猛攻。如果我繼續躲避，反而更容易陷入危局，不如採取主動！」

應龍見他主動越過維度，避開自己招式，忽然來到面前並連刺百劍，每刺皆傳來空間漣漪，也不敢輕視，捲動龍身，先將那份力量卸向四周，再用真龍之力抵消，更不時擺尾、揮爪，令真鳳未能靠近。

真鳳聚集真龍之力於左手，令爪變得更加堅硬，大喝：「龍怒！」

應龍見此，也大喝：「龍怒！」雙爪相撞，互相退後百里有多方停下身體，而那處已再沒海洋，不是被那股龐大的能量擊飛，就被蒸發成水氣，就連板塊亦有崩裂。位於附近的軍隊也被這一波衝擊波打至昏暈，甚至死亡。

真鳳見此，拍動鳳翼，飛至萬里高空。應龍仰天大笑，跟隨他腳步，直至兩者對視，道：「真鳳，你是一個值得尊敬的對手，值得我運用全力。你的手還在痛嗎？」

剛才一擊，真鳳實處於下風，才知光論真龍之力，對方的確高出一分，便使能量運行左臂，將傷口復原，但血跡仍在。他呼出一口氣，雙目茫然，納天地於眼中，陰陽並存，四象兼在，說：「你亦是一個可敬的對手。不過，由一門者至登皇，我一向也是血流不止。那你準備好下一回合了嗎？」

應龍笑聲如巨大音波襲去，笑說：「好！」

真鳳從無學習戰鬥招式，因此從不拘泥於形式，目的就只有擊殺對方而已。同樣，應龍也是如此，能量渾然天成，只憑直覺而行。

「紫炎炮！」一道由紫炎形成的射線爆出，卻令四周扭曲，足以證明其能量的密度。

應龍也不敢貿貿然硬接，匯聚真龍之力橫推，卸走紫炎炮的威力。及後，牠也馬上還以顏色，奮力吐出一個能量波，喝：「真龍波！」

真鳳馬上拍翼避開，真龍波僅僅在臂間擦過。應龍目光閃過一絲殺意，雙爪一拍，真龍波竟忽然爆開。真鳳在真龍波爆開那一剎那，撥起龍袍並將鳳凰之力聚於那處，將湧來的真龍之力盡推反兩儀，但來勢太急，也被真龍波吹飛。

應龍豈會放過這大好機會，大叫：「喝！」一個轉身，鋼鐵般的龍尾化身一支舉世無雙的長槍，直刺真鳳，去勢突破音障，在空間擦出陣陣漣漪。

真鳳雙眼絲毫不驚，右手拋起軒轅神劍，劍尖指地，左右手匯聚真龍之力和鳳凰之力，清藍與火紅在頃刻融合，化作迷人淡紫，如世間無物膽敢爭艷鬥麗，大喝：「開天闢地！」

然而這招開天闢地的去向竟被軒轅神劍擋下，更令應龍毫不畏懼，直直打去。開天闢地打進軒轅神劍，未有爆發任何能量，反而令它彩光更盛，比天上太陽更光更亮。

應龍這刻才感恐怖，意欲收尾，卻不斷被軒轅神劍的空間吸去，說：「這就是你當年在審判日令人族未至於全敗的招式？」

真鳳說：「對！除了創造內宇宙，還可以創造空間！」

應龍咬牙切齒，毫不猶豫斬去整條龍尾，遠離真鳳和那空間，暗忖：「這就是他保命的招式⋯⋯而且看似他仍有留力⋯⋯」

真鳳見對方已遠離，收回那空間，轉化並吸收不少能量，淡然說：「這樣一來，你就處於下風了。」

應龍仰天大笑，說：「難怪燭龍當年死於你們手上，也難怪鯤鵬一直對你們如此著迷。可是，偷偷跟你說一句，你們的智者也被鯤鵬和九頭牽到了自己的盲點。你們，快要輸了。」

真鳳又要衝動累事

Long time no see

咁睇小佢呀

一直在

似比人fake, 應該未gg, 姜尚可能要覺醒登皇

咁夜瞓呀你

咁快登皇?

尋晚睇完夜場電影

睇咩呀

差唔多啦
王星唔應該咁快死，講到咁，似王星就死姜尚就登皇

連王都未係喎

古宅

果然恐怖小說作家

一齊入坑吧

搞唔掂
淆底

寫計用腦好有難度，雖然都好睇

但我都係鍾意埋身肉博嘅打交場面

Push

姜尚嚟講，好難講

始終皇太屈機
所以開始用埋腦
之後就打返多d

maybe you are right

連升兩lv?

大家可以估下既
不過連跳麻
not my style

意外意外 意料之外

出文吧

第一百五十章－－盲點（二）

真鳳只在行於單打獨鬥，一旦被眾皇包圍，也未必能全身而退，甚至是否能活著離開也成問題，聽此也拿回軒轅神劍，問：「你在說什麼？」

應龍催動能量恢復龍尾，說：「雖說擒賊先擒王，但你乃盤古轉世，手執神器，要擒你這種皇，豈會是易事？即使是我，也未必可以以一己之力將你擊倒，所以我才來這裡擾亂你，然後牠們才可削弱人族的實力。」

真鳳雙目露出一陣懼意，想起鯤鵬、九頭，兩者實力恐怕與自己不相伯仲，更何況九頭早有龍嚎在手，如此一來，其他同伴即陷入危機。應龍催動自身霸氣，明顯打算再戰，奸笑說：「你們主動分開南北戰場，卻被我們切斷你們的聯繫。現在南邊發生什麼事，你又知道嗎？」

真鳳想起王星、伏羲和姜尚，知他們定有計劃，而現在正在戰爭之中，絕對不能動搖信念，深呼吸一口，說：「我相信我的同伴，我的任務只有一個，就是殺光來到面前的敵人！」

應龍一怔，大笑：「好！只是，如果你不用開天闢地，根本沒有機會能殺我。是嗎？」

真鳳閉目，大力搖頭，似要甩開自身的擔憂，張眼之時，目光重回茫然，說：「如果你是這樣想的話，就放馬過來。」

應龍的真龍之力可謂天下無雙，渾厚無比，而且力大無窮，四爪剛硬，實在得天獨厚，堪稱九頭之下，龍族第二；雖說真鳳的真龍之力略遜一籌，但已踏入兩儀之境，能將對方能量反推兩儀，打成虛無。

兩者激戰之下，根本無法估計對方的下一步，每每靠著自身直覺、第六感去作攻擊、防禦、格擋、閃避，一時之間難分高下。

天空如同湖面般傳來陣陣漣漪，與平日截然不同。外人只能看見紫光和彩光在空中四射，爆波四濺，卻完全不見他們任何動作。

真鳳趁有空隙，知牠龍身極長，馬上橫劈一劍。應龍疾衝閃過劍氣，張開大口，吐出真龍波。真鳳自知劍勢已老，即使回劍也不夠應龍快，鳳凰之力聚集雙目，同使鳳瞳，將真龍波轉移向牠身旁，反攻其身。

應龍曾聞真鳳身懷真龍與鳳凰血統，亦不驚嘆，但真龍波能量龐大，不容忽視，只好轉身，捨棄這次攻勢，將身軀捲出一圈，任真龍波從中通過。

牠一縮，真鳳便有空檔，拍翼前衝連踢數腳，每腳也帶萬鈞之力。應龍雖然身手敏捷，但也只好後退暫避，只是身軀被其腿風擦過。真鳳見此，靈力大瀉，斬出驚天動地的一劍。應龍大感危險，不得不越維避開。怎料牠避到一處，真鳳將那一劍轉移至此，直接斬去牠一雙前爪。

應龍大驚，再次越維遠離此人，催谷能量恢復雙爪，苦笑一聲，心忖：「鯤鵬，這傢伙比你形容的更加強悍，根本就是九頭現在的等級！要我繼續拖延下去，你在開他媽的玩笑嗎？」

雖說消耗應龍大量能量，但真鳳連使鳳瞳、龍怒，也用了不少能量，可見對方也非省油的燈。他知已經掌握戰鬥節奏，但若對方要走，自己卻無法阻止，心忖：「王星、伏羲，你們到底怎樣了？」

再續

竟然已經同九頭同級别

主角係應該天下無雙，你睇下子爭個先生就知咩事

遲到一推

幾乎咁囉
但又未真係無雙

咁都要有d差唔多嘅敵人先過引嘅

今晚再出
好攰

繼續一百五十章

同時，宙斯趕到賽蓮身邊，見波光已沉於海底，毫無動作，便知她已經命喪此地，心生怒意，大喝：「竟然殺死了波光⋯⋯出來呀！垃圾！」

賽蓮此時已是虛弱，痛心疾首，說：「波光替我擋下兩箭，才會⋯⋯不過小心。他們的箭甚是恐怖，中後會於體內爆發，直接消耗大量生命能量。」

宙斯說：「我也有所聽聞⋯⋯他們在哪？」

賽蓮沉聲說：「他們神出鬼沒，亦似有精神法術般，會令人有一絲分神，實在無從入手。」

宙斯道：「那麼我們就主動出擊。」跑到前線並拿出雷霆，注入真元力，將一雙黑白勾玉相融，登時爆發出紫色雷電，如有意識地捲向眼前，將這海洋變成煉獄。

賽蓮感到兩者運起精靈之力抵擋，方知宙斯這擊的意義，即使傷勢不輕，也快速游向該處。宙斯盡量緊隨她身後，但於水中，人魚速度比人的確快上不少。

「小心！」宙斯見又有數箭高速射來，但紫雷尚未完全散去，不只拖慢暗箭，更如同他感知般存在，忽有想法，向賽蓮細說：「我知你為什麼有這種感覺了！他們正用魔法陣拖延射箭時間，你所謂的法術也就是魔法陣。」

賽蓮問：「宙斯，你是修真者，有辦法破解他們的魔法陣嗎？」

宙斯苦笑一聲，道：「盡量吧⋯⋯別抱很大期望。如果他們所用的魔法陣太複雜，我也沒有辦法了。我們已經接近他們了。盡情演奏吧！」

賽蓮點頭，催動人魚之力，吹奏手中長笛，音色獨特且溫柔深遠，如躺在慈母懷中般安穩。如果賽蓮並非將聲音遠推前方，宙斯也可能受此影響。蒂斯和亞諾斯催動精靈之力，保護雙耳，不容走漏一絲她的歌聲。

宙斯感到兩者身處之地，便叫賽蓮停止歌唱，一腳踏出，同時爆發厚實如牆的無上氣勢，催動體內的巨人之力，使體型變大，那遙遠距離在瞬間便至，駭人拳風湧去，盡現其無窮力氣，更強行分開亞諾斯和蒂斯。

這擊出乎亞諾斯與蒂斯意料之外，令兩者分開兩邊退後。亞諾斯調侃：「變大了，不是更易射中嗎？」

宙斯怒喝：「來吧！他媽的垃圾！」

宙斯要威威了

正式第一次出場打交
好似係

佢未威過 俾人屌就屌得多

射中唔等於射殺

係時候！

宙斯

當然
不過宙斯都勁揪既

宙斯贏咗有人魚屌

咁神奇

3日一章

重口味
上半身係魚，下半身係人

係咁架啦

好彩賽蓮係調返轉

人魚與人的禁忌之戀

獵奇

第一百五十一章－－盲點（三）

宙斯催動體內所有巨人之力，運行全身，頃刻金光四射，凶狠地瞪著左邊的亞諾斯，連打十拳，光憑拳壓已在海中打出一個揉合了巨人之力的真空帶。他心想：「亞諾斯雖然身形瘦削，四肢幼長，也許我可以力量壓去。只要避開他們的箭就好！」

亞諾斯身在真空帶之中，被他厚重拳壓牢牢包圍，將精靈之力注入玄鐵弓中，殺意暴增，臉上掛起一個暴虐的笑容，喝：「水之精靈！」話畢，玄鐵弓兩端傳出藍氣，令他全身液化如水，吸收海中的水元素，增加自己的力量。他臉容高傲，說：「精靈族高人豈止一等？我們是五行，我們是四象，能幻化成各種元素。你們呢？」

宙斯冷哼一聲，又打出一拳，說：「那又如何？即使炎族也避不過我的力量！」那一拳恐怖非常，拳未到，附近空間已被撕裂，爆發眾多空間漣漪。

亞諾斯感到被這一拳吸引過去，方知這真空帶不只是牢著自己的技倆，更是短暫形成而可被控制的空間，笑道：「常聞宙斯愚勇無謀，不過戰鬥方面確是不錯。」然後他猛力拉弓，弓弦如同滿月般圓，而那能量箭與先前截然不同，粗如手臂，散發柔和藍光，說：「海神之箭。」

宙斯見亞諾斯手指一放，海神之箭竟消失眼前，嚇得立即轉身以左手拍去，希望可打中海神之箭，至少令它稍有偏差，大叫：「賽蓮！小心！」

原是亞諾斯射箭之後，竟施能量摺疊維度，讓海神之箭剛好進入越維之點，越過宙斯，直射賽蓮。

「嗚！」她先前已經受傷，令反應慢了少許，而且宙斯巨大的身影更遮掩視線，被此箭射穿尾巴，再次感到不少生命能量隨箭而離去，但知輸人不輸陣，強忍痛楚，恢復尾巴後便以長笛與蒂斯近戰，不容對方拉弓。

不論外貌、衣著及身型，蒂斯亦與亞諾斯相似，唯獨眼神和語氣差天共地。他手握玄鐵弓，其翠綠大袍飄又飄，身影何其詭異，令賽蓮絲毫攻擊不到對方。話雖如此，畢竟他們身處海中，人魚活動能力總比精靈敏捷，她只一心纏著對方，即使不分高下也在所不惜。

亞諾斯看著宙斯，手指於弓弦上快拉快射，又是數十箭，冷笑：「好身手。若你反應慢了一分，她就要再輪迴了。」

最近一直有事忙
所以打文速度再次下降
sorry

咁慢慢嚟啦

Thanks巴打

加油，休息一兩日再嚟lor

Get ready to adore

宙斯雖然怒極，但面對眾多箭，也要回想起在自身世界戰鬥的情況，細說：「賽蓮，小心。我要出盡全力對付亞諾斯。蒂斯就交給你了。」

賽蓮知亞諾斯和蒂斯也是一等一的高手，即使宙斯強悍，也絕不可能以一敵二，帶著一個自信的笑容，說：「好，我等你。」

宙斯對此輕輕一笑，及後雙眼茫然，胸前與背後的紋身閃出金光，頃刻全身化成雷電，心想：「亞諾斯，你雖然強悍，但是絕非真鳳等人的對手。如果這種戰法能令真鳳也感驚訝，讓我見識一下你的能耐！」

亞諾斯雙眼一瞇，心想：「他有巨人族血統，竟然可以像炎族那般將全種化作另一種形態？這也是他們的修真文明嗎？還是又有另一種血統？」

宙斯暫且不顧賽蓮，只知要擊殺面前這精靈，雙腳在水中一踢，整個人飛彈而出。亞諾斯摺疊維度，又再射出三箭，分別射向頭、足和背後的腰椎，落點準確更是陰險。宙斯收起巨人之力，軀體還原，三箭立即落空，而下一剎，再次催動巨人之力，拳頭瞬間湧向亞諾斯。

變奏之快，令亞諾斯被逼越維避開。他受那拳壓影響數息，張開四指拉著弓弦，如彈琵琶般順序鬆開，登時射出四枝與別不同的能量箭，在海中旋轉極快，竟有弧度衝去。

宙斯又是收放巨人之力，四箭再次落空，然後再來連環數拳。有了上次經驗，亞諾斯已早有準備，自信地說：「你應該後悔第一次用這招的時候沒殺死我！無論如何，你也是從正面打來！」將精靈之力注入玄鐵弓，如劍般橫揮，在海中劃出一道藍光。藍光在海中如魚得水，越發越亮，硬拼拳風。

宙斯肉身成聖，一路走來也是靠雙拳打天下，不過他同時也是一名修真者，亦是被誓為最奇怪的修真者。他沒有伏羲的分析力，也沒有三清的記憶力，卻同樣走上修真這條路，更出類拔萃，在千千萬萬人中突圍而出，登皇成就不朽。難道一切只因氣運？

他雖目光散漫，卻看著整個世界，雙手閃過眾符文，再打出數拳。這數拳份外不同，沒有拳壓，沒有殺意，彷彿嬰兒伸出的小手般單純。

亞諾斯本想拉弓再射一箭，卻嚇得越維後退，見藍光遇上那數拳被輕易打散，背後不禁出了陣陣冷汗，暗忖：「竟在一剎完全消去殺意⋯⋯那是什麼？是利用符文改變形態，壓縮所有能量嗎？」平復心情，四指連彈，快射八支迴旋箭，然後再次拉弓，注入重重能量，卻遲遲未射。

宙斯見那些迴旋箭竟絲毫不中自己，深呼吸一口，毫無恐懼，再次衝去，體型忽大忽小，而且軌跡不定，去向不明，令對方難以瞄準。亞諾斯臉容淡定，更閉上雙目，光以感知瞄準，打算待宙斯出拳之時，方射出此箭。

宙斯忽然變大，只是打出一拳，拳外閃過重重符文，又是毫無殺意，如此的單純無害。亞諾斯說：「每人也有盲點，你的又在哪裡？」話畢，他便射出這支海神之箭；與此同時，加上先前的四支，合共十二支迴旋箭竟全數從不同角度指向宙斯背後，剛好來個前後夾攻。

宙斯就係冇盲點

每日我會盡出
辛苦各位

辛苦你就真啦

鍾意寫文
又唔太辛苦既
辛苦大家要推文啦

見到呢個名就諗起你喺MM故既傑出表現！

今晚下頁出文

下頁了

出文出文

第一百五十二章－－盲點（四）

宙斯此刻方知那八支迴旋箭是為了引導先前四支迴旋箭回來，但拳勢已出，便摺疊維度，將此拳的威力繞過海神之箭直接打去，而左手匯集真元力抵擋海神之箭。

亞諾斯似乎預料如此，見彼此距離不遠，便同樣使用能量，阻止維度被摺，調侃：「宙斯，沒想過會這樣吧？」如此一阻，海神之箭與宙斯那一拳迎面硬拼，產生巨大爆風，而空間承受不住這樣的衝擊而崩潰破裂，向四周釋出能量波，將兩者硬生生向後推。

宙斯知道這樣直中亞諾斯下懷，便使勁定住身子，再次縮細，甫轉身，發覺不少迴旋箭依然射來，七支箭在身旁擦過，便轉身擋去餘下的五支。他聽到弓弦不斷彈動，便知對方不斷連射。

亞諾斯此時大笑：「無論你怎樣變大，也是以心臟為中心點；只要瞄準你的心臟，體型也只不會是形同虛設。若你不將迴旋箭擋下，箭則不會減少；若你擋了，便會慢慢被我削走能量！選擇吧，宙斯！你將會是我其中一個美味的獵物呀！」

宙斯一聲不發，催動巨人之力變得巨大，踢出一腳，衝向亞諾斯，又突然變回原形，避過數箭，但餘光望去，身邊至少已有百支迴旋箭虎視眈眈。亞諾斯射出一支又快又狠的直箭，阻止宙斯繼續向前。

宙斯稍一減緩，半百支迴旋箭隨即湧來，直接越維避開，繞到亞諾斯身後，再次打出驚天動地的一拳。亞諾斯轉身，立即射出海神之箭，笑說：「宙斯，你疾衝出拳，即使力量奇大，也只不過是直直的一拳，而且你全身的雷電實在太過顯眼了。」

這一拳又與海神之箭硬拼，再次出現同樣的情況。宙斯強行定著身體，再次越維衝向亞諾斯的身後，凝聚大量真元力於雙手。亞諾斯身手敏捷，身體一轉，同時退後且奮力拉弓，看著面前的宙斯，笑說：「不就是說了嗎？我已經看穿你的動作了。你猜，有多少支箭落在你的盲點？」

宙斯依然臉目認真，絲毫無懼，將左右手的真元力射向亞諾斯，道：「的確，你看穿了我的動作，並以迴旋箭牽制我的去向，不過你也走到你的盲點了。」

聽日再續
應該要開新po了

推埋佢

到喉唔到肺

推到有新post

駁唔到

我都進入了盲點看不到文

今晚開新post
係新po 出文

991!

【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（7）

辛苦各位推爆佢

係咪要推爆佢

1001